[真．外國人上連登] 連豬翻譯整理 | LIHKGPicks Archive

Hello World,
大家好！

If you've been on Twitter, you've probably heard of @LIHKGPicks as a group of volunteers who curate and translate posts on LIHKG for international audiences already.
如果你有用Twitter嘅話，你可能已經聽過@LIHKGPicks
我哋係一班志同道合嘅人，想將連登嘅post翻譯畀外國人睇，將獨一無二嘅連登文化輸出國際

(If you haven't already, go follow us!
如果你仲未follow我哋，就好快啲去啦 )

It's actually not the first time that our team posts on LIHKG. But when we did last time, we were still at a baby stage, and the post died down quickly. Now that LIHKG finally has a World Channel set up, we feel that it's the perfect time we make an appearance on LIHKG again.
其實我哋之前嚟報到過㗎啦，但我哋嗰陣仲係啱啱湊夠腳開工，嗰個post好快就沉咗
而家連登終於開咗國際台，時間啱啱好，我哋可以將啲長文post返過嚟啦

Earlier, we tried to post the full translation of longer posts onto our Medium account, but very unfortunately the account was disabled, possibly due to copyright issues. For a while, we've been posting in the form of pics, but that usually doesn't work very well with longer posts. So we decided we'd still need a platform for us to publish our translations.
我哋之前試過將我哋嘅翻譯post上Medium，但唔夠半個月Medium就疑似因為版權問題disable咗我哋個account
當時臨近十一，事態緊急，我哋轉咗用圖出tweet
但用圖嘅唔好處就係長文好難排版，所以我哋都係覺得，整返個platform出post會好啲

We will take this as our archive and continue to update this thread for our longer translations. Meanwhile, if you have any feedback or suggestions for us, you're welcome to leave a comment down below (or simply drop us a message on Twitter). We will try to reply to most of you!
我哋會將呢個post當archive用，有新tweet會繼續update呢個post
另外如果大家有咩建議畀我哋嘅話歡迎留言，又或者係Twitter DM我哋，我哋會盡快覆返你

Last but not least, we're glad to say our number of followers has just reached 10k. A big thank you to those who've already followed us on Twitter. Please continue to retweet us and spread Hongkongers' words to the world!
最後，要多謝返已經follow咗我哋嘅人，因為我哋嘅Twitter啱啱破咗一萬個follower啦
請繼續retweet我哋，將港人願望宣揚出去！！！

PUSH

希望外國人都可以睇到我地討論緊啲乜野

Push

Followed

pish

push

push
推

Always support you LIHKGPicks!

Good attempt and add oil

幾時有英文版連登？

支持

真係有外國人咩？

遲啲我地update，佢哋噤入嚟睇咪會有
不過有無acc就另一回事～

推

push
hello my friend

thx for the translation

「黑警講大話」助產士證實男警入左產房，睇曬孕婦全裸！

求譯呢個 辛苦巴絲

仲有呢個都可能有用？
[真核彈]今次美軍仲忍到？

Support bros, thanks for the translation

我噤咗入去佢話404嘅？

呢個好多人tweet咗，我就唔譯啦
再有suggestion再話我知吖～

support

upvoted

加埋連狗 得唔得？

試一試個archive先
唔係太長嘅post我哋未必post喺度（兼顧唔到兩邊）

OP:

After four months, there are ten facts we need to acknowledge.
by Jiraia

[Recognize the fact] After four months, there are ten facts we need to acknowledge:

1) The Emergency Law is the last straw for Carrie Lam. But the Anti-Mask Law is only the beginning. I believe the legislative election will be delayed.

2) Hongkongers need to focus all our resources on doing three things: financial warfare, exhaust the corrupted cops, PR warfare.

3) Concentrate on marches. All 18 districts need to do it all together.

4) Peaceful marches on the Hong Kong Island side should have 0 gear. The purpose is for media to take photos, and to show the brutality and humiliation by the police.

5) Frontliners should stay in their districts during the joint 18-district marches. You can set roadblocks, refurbish, calling upon vigilante justice on blue supporters who attack us. The purpose would be to make noise, paralyze the traffic, then cripple the economy.

6) The only direction for the action will be to hit and run. Positional warfare is bullshit.

7) Frontline bros and sis, no matter how militant you are, how much "holy water" and "wine" you have available, there is no way you can beat the corrupted cops.

8) The only way to revenge would be vigilante justice.

9) Never forgive the police.

10) Never cut each other loose, never divide ourselves up. Don't doubt what you are doing. There will be light at the end of the tunnel.

Looking forward to the day where we can shout in the protest area of the legislative building: Liberate Hong Kong, Revolution of our Time.

push by LiPig

Followed 加油

I think you did a good job thanks

followed

Push, hope this can make LIHKG more popular among the world

pushthanks bro

Support support

thanks for yr hard work so much

Push !

Strong post lm

thanks bro

sir this way

pishhhhh

OP:

Our movement is facing the most dangerous time of all
by F at F at

I compiled many discussions of our mates on LIHKG, and I realised what the government is planning underway. I hope you won't feel TL;DR and read until the end my humble opinions:

1. The government played tricks to call for a radicalisation of militant protesters' actions;
2. The government deployed undercovers, making them doing lots of "radical" acts and frame those as protesters' works;
3. The government has mastered ways to manipulate opinions on LIHKG;
4. A diversion of views is observed regarding extreme courses of action.
-> Resulting in a diversion between the previously united peaceful and militant protesters, leading us to follow the footsteps of the failed Umbrella Revolution.

Suggestions:
1. Put a halt on our militant protest actions, pause all refurbishment work and stop calling upon vigilante justice.
2. Peaceful protesters to step in again on all fronts;
3. Continue to make our protests a daily thing.
---

Firstly, the government has been reckless in implementing the emergency law, an outdated law that will grant the Chief Executive unlimited power, although the problem the government intends to resolve is a difficult one, from both a legal or an execution point of view. Before the CCP approved the decision, the government must've presented a fool-proof plan to the CCP already; or the decision may even be a direct instruction from the CCP because I can't imagine Carrie Lam having the wisdom for this.

Before the emergency law was implemented, public opinions suggested the Law would deter businessmen from staying in the HK market, so it's very clear that the HK government had thought of ways - either the CCP to promulgate new policies to save the HK market, or the HK government has dealt with the businessmen already - to prevent catastrophes from happening to HK's economic and business environment.

As soon as the law was implemented, people have formed their opinions regarding the law:

1. Militant protesters are prepared to be jailed for 10 years for rioting.
2. How many people can you arrest if 2m people all wear a mask out?
3. Since masking due to sickness or religious reasons is exempted, people can well exploit loopholes in the Law.

Meanwhile, it's expected the emergency law would only provoke more anger from the public. After the government announced the law, we protested all over the 18 districts in HK. The government ordered very little police to handle the protests, which encouraged peaceful protesters to escalate their protest actions by blocking roads, refurbishing shops and calling upon vigilante justice on blue supporters who attacked us. Plus, as the CCP Rail stopped its services, we were left with the impression that the government wanted to "burn" with them, which served only to escalate our protest actions. The past weekend saw a rapid surge in cases of refurbishment and vigilante justice. These all contributed to a "vacuum period" to our PR work where no one cared to explain our protest actions, giving the government lots of excuses to smear us. As there wasn't enough PR work being done, the public failed to receive adequate information regarding the protests (for example, us mistaking Shanghai Commercial Bank as a State-owned corp). Pale yellow supporters and foreigners or even American reps who supported the HK Act may not understand us, and they may end up revaluating the necessity of passing the Act. As Solomon Yue warned previously if we don't hold the moral high ground, it would be difficult for the Act to be passed. In that case, we won't be able to target the regime either. (Con't)

Secondly, the government deployed undercover cops to perform radicalised acts and framed those as our works.

We reached a consensus on the surging frequency of cases of refurbishment and vigilante justice: refurbish triad-owned shops and redecorate State-owned corps. But in reality (I'm not blaming ALL militant protesters), when someone initiates an act, someone else will be there to follow. If an undercover cop starts a conflict at this point, in case blue supporters start an attack on us, then it's likely cases of refurbishment and vigilante justice will follow.

Following the trend of protesting all over HK, it's not likely there will be press recording all events. Even if those acts are committed by the undercover cops, it's unlikely we would be able to fact check all acts. In this case, the public won't be able to receive adequate information regarding the "refurbished shops" and "injured blue supporters". An example of that is Kwun Tong station - none of our mates was inside the station. How did the station get all burnt the next day? It's the government plan that militant protesters will escalate their violence through the long weekend. We would fall into the government's trap if our PR work fails to explain our protest actions, and the previously close ties between peaceful and militant protesters would be sabotaged if the peaceful protesters can't reconcile with our protest actions. Just point 1 and 2 alone would be enough for the government to invalidate our PR work.

Thirdly, has anyone ever thought of the possibilities that opinions on LIHKG have been under the government's control already?

When we surf LIHKG, we usually look at posts on the Trending page. Have you ever thought the government, or even the CCP, has already figured out the way to push posts onto the Trending page? With enough number of accs (with or without a "P sign" that marks the recency of the acc), they can even manipulate general opinions on LIHKG! Many of you have already brought up there has been a lot of posts with content that calls for extreme courses of action and those that call for a diversion between peaceful and militant protesters. Whether this is the government's or the CCP trolls' work, this will only divide us up, causing militant protesters to escalate their protest actions, and peaceful protesters take a step back. We all know that acts such as refurbishment would only defocus the movement (disclaimer: I support refurbishing triad-owned shops). Plus, we've all noticed on 1 Oct, LIHKG had been under DDOS attack for the whole day. But up till now, the DDOS attacks dropped significantly, which is a sign that LIHKG has been used by our opponents to divide us up. (Con't)

Fourthly, diverging opinions on extreme courses of action. I will separate my arguments into two:

1. When we escalate our militant actions, we will leave less room for peaceful protesters to step in. Meanwhile, it looks like there were more protesters joining the militant protesters' ranks. While it's always a good sign to have more militant protesters joining the movement, we mustn't forget there were peaceful protestors who just happened to go to the front line when there was no police. These groups of protestors may not be prepared to be arrested. At this point, if the government provokes our anger and militant protesters to escalate their protest actions, leaving less room for peaceful protesters to step in, the press will focus on our acts of refurbishment and vigilante justice. In that case, only very little journalists would continue to cover our peaceful protests. Now that the government closes all shopping malls, peaceful protesters aren't allowed to sing, participate in the non-cooperation movement and do promote the movement in malls anymore. Plus, with the anti-mask law now in effect, peaceful protesters are further deterred from participating in a human chain and sit-in events, leaving them the option to participate in the large-scale marches only. But large-scale marches have been facing the same dilemma lately: march in one district or multiple districts. Of course, this must be the CCP trolls' tricks; whenever we try to have a rational discussion, someone will sure be blaming the others oppressively, polarising the discussion and attempting to divide us up.

2. Blaming militant protesters will only further divide us up. Of course, at the beginning of the movement, when tactics of the pro-government camp weren't as well-planned, they weren't as harsh in their use of words when condemning militant protesters. Simply speaking, although there will surely be some blaming each time after an event ends, we all learn from our mistakes. But after the last round of protests, it seems that peaceful and militant protesters have walked further away from each other. Peaceful protesters haven't been able to understand militant protesters and started disagreeing with the militant protesters. Previously, each week the protests would span 2 days, leaving 5 days for peaceful protesters to catch up with our militant protest actions. But so far, we've been protesting for almost 3 days already, and there will even be protests in all 18 districts tomorrow. Peaceful protesters will find it hard to catch up. In that case, peaceful protesters may cut off from militant protesters, and the two groups of protesters will eventually break off. At that point, the mantra of "brothers climb a mountain (everyone makes an effort)" will cease to exist; militant protesters will be alienated or even mass arrested, and the movement will end like the Umbrella Revolution. (Con't)

Firstly, put a halt on our militant protest actions, pause all refurbishment work and stop calling upon vigilante justice.

Don't bother about whether the government will call the emergency law a success. Even if we reduce our militant actions, it doesn't mean peaceful and militant protesters needn't work together. We need time for our PR work and peaceful protesters to catch up with our militant protest actions. It's only the government's reverse psychology to escalate our protest actions when they said the emergency law would be able to end the chaos. Once we escalate our protest actions, the government will have more excuses to sabotage us. We're facing the sliest manoeuvre of the government and the most dangerous time of the movement. I hope militant protesters can think through: tomorrow mustn't be the endgame. If we protest all over the 18 districts tomorrow, and the CCP Rail or the buses can't be put back to normal operation, and such that ordinary citizens can't go back to work, that would lead more people into cutting off from us. It's not necessary to make the whole Hong Kong strike with us. The government must've promised the businessmen to end the movement already, otherwise, they couldn't have cooperated and closed through the long weekend. On the other hand, if nothing happens tomorrow, the government will become impatient. Once they're impatient, the possibility of them making mistakes and thus us winning will increase.

Secondly, peaceful protesters to step in and increase their sharing in this movement.

As I said in point 4.2, shopping malls have been closed for the past few days, leaving peaceful protesters fewer opportunities to step in. Shopping malls are important to the movement, as cops don't dare to murder in shopping malls, there're very little chances that a peaceful protester would be arrested for singing, doing origami or even walking around in a mall. This also reflects a loophole in the anti-mask law, as we have all the reasons to walk in a mall with a mask on. After the long weekend, peaceful protesters should protest peacefully in malls in all 18 districts so our PR mates will be able to catch up with our protest actions. There's a very slim chance that large-scale marches will ever happen again. The government deploys undercover cops, closes down the MTR and carries out mass arrests, it will be impossible for 2m people to join a march again. Therefore, peaceful protesters need to protest in all 18 districts. This is not only for their safety, but also for them to reach out to more people, and turn light blue supporters into yellow supporters.

Thirdly, we have to continue to make our protests a daily thing.

Wearing a mask every day incurs no cost but it takes on a symbolic meaning, so we must continue with this;

Support yellow shops while boycotting the blue ones. The app WhatsGap is out now. This will allow us to support yellow shops more easily. It's only in this way, we will be able to fight for what we want, using economic means;

Once you receive your salaries, change them into USD. A mate told us if there're enough people on this, we will be able to pressurise the HKD.
All in all, we will have to make our protest a daily thing. Each of us will have to take an extra step!

Lastly, please don't treat "no blaming" and "no rat out" as mere slogans. These should be the spirit of the movement. Admit it if we've done something wrong, improve if we've done something faulty. But our ultimate goal is to save Hong Kong, our homeland. Why do we have to keep quarrelling over trivial issues? I hope everyone can think about this.

P.S. The post is long. I may not be correct on all occasions. If I'm wrong please don't be too harsh on me. I welcome discussions.

呢個呢
［踢爆警謊］軍裝男警藉詞錄口供闖入產房！

Followed
辛苦晒巴打

佢地主打係twitter㗎，嗰邊好熱鬧。呢邊係佢地啲長翻譯post的archive。巴打如果你未科勞佢地快啲去睇下： ~

I go to school by bus

tui

Support

Push! Followed!

Use linpig to push this post

OP:

[Civil Disobedience] How to pay your taxes/rates/water bill and make the government suffer a loss legally
by Brave Kong Girl

I believe no one wants to pay the government. But as a complete boycott is not possible, let me share with you a way to make the government suffer a loss legally by paying your bills.

The government has to pay an extra dime to other organizations for every dime you spend.

We usually use PPS/Credit Card/Online Banking, and other online payment means to pay taxes. None of these organizations are government-owned. They charge the government transaction fees for every transaction. You can check the government website for those records.

I have fact-checked this theory. According to the current contract between credit card companies and the government, let's take BOC as an example, the transaction fees for each transaction is $1.x. As for PPS, the transaction fees for each transaction is $2. The HSBC/HASE Internet banking transaction fees are even more pricey. The Internet Banking service of Jetco charges the least for transaction fees.

Transaction fees are charged to the government, not the payers.

What if we start to pay our taxes dollar by dollar instead of paying the full sum in one go? Meaning for every $1 you pay, the government has to pay $2 transaction fees to the banking service provider. This also means that the government has to pay more transaction fees than actually receiving the taxpayer's money.

What do you need to do?
Login to your PPS/HSBC/HASE while you're at work, pay $1.X each time and do that 10 times a day. You can pay your tax/rates/government rent/water bill over the course of a dozen days. I'll use PPS as an example for you:

Why do you have to do it over the course of a dozen days? I don't want everyone to repeat the process in front of the computer a couple of hundred times on one single day. It'd be much easier if you take 5 minutes of your day to do so over the course of a dozen days. But if you don't mind, you can also pay your bills this way within one single day.

Is it legal?
What law can you break for paying your bills? I did this a few years ago during the Umbrella Revolution. The Board of Inland Revenue even printed a dozen of receipts to me, asking me to sign and confirm those were payments I made. I wanted to sign the receipts off with "I want genuine universal suffrage" at that time.

Does the government have any counter-mechanism?
The government may try to renegotiate terms and conditions with the vendors as they see an increase in such transactions. But Li Ka-Shing, the most powerful yellow ribbon in Hong Kong, actually owns PPS. It makes no sense not to make as much money as possible from the government right now, given that the contract has been signed and the deal is sealed.

How do you keep track of the amount you've already paid?
There's no need to waste your time on keeping track, just do a rough estimate. The more you pay, the more transaction fees the government needs to pay. If you pay more than you need to, the government has to pay you back, let them do the math. The tax return is complicated for the government to handle. Many people have resigned from the Treasury recently; the Treasury is understaffed.

If you pay more than you should have, the IRD will refund you with a check. The cheque will be mailed to your most recent address.

[PPS bill paying instructions]

How to set up a PPS account

I'll skip the "how to login" step. Here's the PPS Merchant List for your reference:

Enter $1 as the amount to pay; repeat this procedure 10 times.
You can do this by spending 5 minutes per day in your office.

Remember, PPS does not accept transactions that are under $1.

In my memory, PPS did not accept repeated transactions with the same dollar amount. You can see from my records that I had transactions of $1.02, $1.34, you can just pay however much you want.

If you don't have PPS and is paying with internet banking/credit card, remember the transaction fees from highest to lowest are:
HSBC/HASE Internet banking > PPS > Credit Card > Jetco

If we all pay our bills this way, the government will not only miss out on our payments, but also need to pay extra to the service providers. It also costs the government if extra manpower is needed to do the tax refunds.

The dirty cops always claim they pay tax too. Well, we also fucking pay our taxes. Let's make the government suffer and see who will send paycheques to these rapists (who call themselves cops).

The pleasure is mine to help Li Ka-Shing earn more from the government.
May the Glory be to Li Ka-Shing and Hong Kong.

OP:

[Inspiring the motive to fight] Who says economic warfare is useless?
by Wei Book of Luoyang City

This revolution of our time aims at attaining universal suffrage even though it means a lengthy battle. But we must remember all of our achievements over the last few months to keep our spirits high. Therefore, allow me to compile our wins, economic warfare included, so you would know how much pressure we have created for the government.

1. JOYCE BOUTIQUE () has issued a profit warning that the revenue for the six months ending 30 September 2019 is expected to decline by over 15%, and loss to nearly double, compared to the corresponding period in 2018, mainly attributable to a sharp downturn in market conditions after June.

2. FULUM HOLDINGS GROUP () has issued a profit warning because based on the preliminary assessment of the latest unaudited consolidated management accounts of the Group for the four months ended 31 July 2019. The information cautioned that the spending of the general public affected by the persisting weak economic environment and sentiments of the society should persist. The Group is expected to record a loss before tax for the six months ending 30 September 2019 as compared to the profit before tax of approximately HK$15.9 million recorded for the corresponding period in 2018. So go fuck yourselves your fucking Hokkien bastards.

3. Sa Sa International Holdings Limited () has, following its last one in 2017, issued a profit warning pointing of the Company and its subsidiaries (the “Group”) for the five months ended 31 August 2019 (the “Period”). The turnover of the Group declined approximately by 15% to around HK$3 billion as compared to the corresponding period last year*, while that of Hong Kong and Macau markets also dropped by 17%. The Group’s sales performance in August was the weakest, down by 28% year-on-year, while that of Hong Kong and Macau markets also declined by 32%. Sa Sa caters chiefly to the Mainlanders.

4. Bossini International Holdings Limited () issued a profit-sharing yesterday (Sept. 5) that based on the latest information. The loss is attributable to owners for the year ended Jun. 30 2019 and is expected to be in the region of HK$139 million.

5. The Travel Industry Council of Hong Kong announced that the first ten days of visits to Hong Kong in September fell by 90% year-on-year.

6. The 7-days mainland holiday of the October 1 National Day begins next Tuesday. Under the anti-extradition bill campaign, representatives of the tourism industry said that the hotel room rates have gone down by 50%. The prices of five-star hotels have fallen to a new low in nearly ten years, seeing only a 20 - 30% reservation rate. With a pessimistic view, they expect to have only 50 - 60% occupancy rate for the mainland holiday. A representative of the hotel industry said that after the National Day holiday, some hotels might start to close down one after another.

7. More than 70 airlines wrote to the Transportation & Housing Bureau, urging for a reduction in airport tolls to help make ends meet. According to the SCMP, the Hong Kong Airlines Representative Association (BAR) has convened more than 70 airlines with services flying to and from Hong Kong, to write to the Transportation & Housing Bureau requesting for relief measures, including reduction of landing fees and parking fees, rent and other operating expenses, etc., so as to help them make ride through this economic turmoil.

8. Hong Kong Airport passenger traffic in August decreased by 12% compared with the same period last year. According to statistics, the international passenger traffic in August was 6 million passengers. The number of aircraft movements was more than 35,000. They were 12.4% and 3.5% lower than last year in the same period, and the freight volume fell by 11.5%. Continue to attack China's balls.

9. Fitch, one of the three major credit rating agencies in the world, issued a report stating Hong Kong's long-term foreign-currency issuer default rating (Long-term IDR) was downgraded to "AA" from "AA+." It was due to the recent political situation in Hong Kong and the growing political and economic links with the Mainland. The outlook is "negative." Let us bomb out together.

10. Rating agency Moody's announced today that it had lowered its Hong Kong rating outlook from "stable" to "negative." But it maintained the credit rating of AA2 in Hong Kong, saying that the demonstrations in the past day revealed Hong Kong's institutional advantage is being eroded. Moody's also warned that if integration happens between China and Hong Kong, it will weaken Hong Kong's governance efficiency and competitive advantage.

11. During the October 1 National Day in China (The Golden Week), mainlanders refused to travel to Hong Kong. A large travel agency recently announced the list of outbound tourism for the National Day. Japan ranked first for two consecutive years, becoming the destinated vacation location for most of the mainland pigs, followed by Singapore and South Korea. However, Hong Kong, which ranked third last year, did not enter the top ten this year.

A bro once said that every event has a butterfly effect. Combining shopping strikes, eat out strikes, avoid using octopus card, have an infinite number of the protest march, disturb the traffic, change HKD into US dollars, and promote internationally, etc., then we achieve the above results. Therefore, let us not focus on the number of people in each protest or the outcome of one event. Not every activity will have an immediate effect. Specifically, one cannot rush economic warfare.

Let's imagine that our social rebellion continues past October, Christmas, and the New year, Hong Kong's industrial structure will be forced to adjust. The retail rental market can be back to normal. On the street, we will have less public urination and pooping. Let's not talk about the lofty reasons for pursuing democracy and freedom. Liberate Hong Kong is already a worthy enough reason for us to come out every week.

Thank you for translating

Push
Support Hong Kong again the Evil CCP

Thank you and support

想幫手做翻譯

Editor's note: In the next few threads we're going to publish our translated version of the "Kong Girls law students" series. The Kong Girls are two female law students who drafted a complaint to the United Nations Human Rights Council against the HKSAR and the Hong Kong Police Force. They will explain more in this series. Read on

Kong Girls law students - Part 1

OP:

[URGENT] 831, I accompanied a German journalist to interview frontliners. I'm pretty emotional right now. Local girls are seeking help to locate a missing person. HELP!!/【緊急】831，我同德國記者去左訪問前線，好多感觸。求求大家幫手，港女尋人!!! URGENT!!!!

by Ven

(Kong Girl A note: 831, I accompanied a German journalist to interview frontliners. I was a little emotional hearing their stories. What can I do for the frontliners, for all the gallants persecuted by the ruling party and police, as well as people in Hong Kong?)

We are two Hong Kong female law students. We didn't receive order from anyone. We are not courageous enough to be at the front. We have nothing except two pairs of hands, two mouths, and two brains with some legal training. But we are as angry as everybody else. Both our research and our gut feeling told us that the police are acting illegally; meaning that there must be ways to hold them accountable for what they've done.

Considering the current situation in Hong Kong, the loophole in Hong Kong's legal system, and the fact that some people have been pursuing legal actions locally, we decided to submit formal complaints to the United Nations Human Rights Council against the HKSAR and the Hong Kong police force. (Complaint form: [please add link])

We understand that it's not easy to build our case. Other than drafting a petition with our legal knowledge supported by extensive research, we need all victims to sign this petition to make a stronger case.

Victims refer to passer-bys who were not involved in the protest, residents at communities affected, first aiders, journalists, protesters or even brothers and sisters who had been arrested or charged. If you can spend some time to read the form, you will see that we request the UNHRC to keep all victims' identities confidential. The identities of the two of us will also be concealed and addressed as the "authors" of this petition. We will apply all we know to file the complaint on behalf of all of our brothers and sisters in this movement.

The complaint consists of 3 parts based on the following grounds:

1. Facts of the complaint and nature of the alleged violations

1.1 Excessive and unlawful use of "less than lethal" weapons
1.2 Police assault citizens and arrested persons occasioning actual/grievous bodily harm
1.3 torture or cruel, inhuman or degrading treatment or punishment
1.4 arbitrary arrest and detention
1.5 violation of freedom of assembly

Hong Kong is covered by the International Covenant on Civil and Political Rights (ICCPR) and is obliged to observe the jurisdiction of this treaty. But the current situation in Hong Kong showed violations of the governing articles, including but not limited to Art. 7, Art. 9, Art. 10, Art. 19 and Art. 21.

We realized that the link to the complaint form went missing. You can find it here or from the OP

Kong Girls law students - Part 2

2. Exhaustion of domestic remedies
This part is very crucial to the filing of this complaint. We have to successfully prove that the Hong Kong legal system is ineffective or unreasonably prolonged. After we researched related case laws, we felt that we have reasonable, solid justifications. Listed below:

2.1 Judicial review - unreasonably prolonged proceedings. By the time the judicial review is over, our brothers and sisters will have suffered abuse! How can we sit and wait?

2.2 Criminal proceedings - unavailable: none of the police displayed their ID numbers, their faces were also covered. There's no way to identify who they are. How do you hold them accountable? Don't forget that police has to initiate the procedure with the Department of Justice, how would that ever happen?

2.3 The Independent Police Complaints Council - Ineffective: I don't need to explain myself, right?

2.4 Independent investigation committee - unavailable and ineffective: Not only did Carrie Lam reject the solution publicly, Amnesty International and Human Rights Watch have also issued statements to say that an independent investigation committee will be ineffective at this point. Also, United Nation's Human Rights Office of the High Commissioner (UN Human Rights) had concluded in year 2000, 2009 and 2016 that the HKSAR government should establish a genuinely independent regulatory authority, one that is empowered to conduct investigations to effectively supervise disciplinary forces and civil servants.

We have come to the conclusion that we have no way out at this point. The International Society needs to do more than just paying attention to how our human rights have been suppressed. It's time for the international society to step in and show both the HKSAR government & Hong Kong police that, "Be you ever so high, the LAW is above you!!"

Kong Girls law students - Part 3

3. Our demand/requested remedies
3.1 Re-examine if arrestees were arrested and charged with reasonable grounds - some arrestees are residents of local communities, while others were participating in legal assemblies without breaching the peace. They are however all under arrests and charged for various crimes. We demand the United Nations to pressure the government of HKSAR to review all the anti-extradition protest-related persons' charges to see if they are constitutional, and make rectifications accordingly.

3.2 Reform the dated, existing "Public Security Regulations" - Freedom of (peaceful) assembly is one of the basic human rights. Currently, assembly of three people or above without a No-Objection Notice is considered unlawful. Without a No-Objection Notice, one can be charged for simply being out and about. This is a violation of the constitution of Hong Kong's Bill of Rights and a violation of basic human rights!

United Nation's human rights special rapporteur also stated publicly that under international law, an assembly is legal even without notifying the law enforcement. Therefore, one cannot and should not be criminally charged for participating in any assembly. The current "Public Security Regulations" in Hong Kong can lock you up in jail for as long as 5 years!!

3.3 Whether or not an effective committee bound by law is established, an investigation is still necessary to investigate police brutality. Recommendations aside, cops must be held accountable for their brutality. Police who broke the law during their missions must be arrested!

3.4 Review the use of deadly weapons in recent police operations. Establish a mechanism to supervise police deployment, including but not limited to display of police ID, crowd control at large events, and in particular, how female arrestees are handled... More importantly, such reviews and and oversight need to be transparent to protect the freedom to information of the public.

If you want justice and are willing to trust us, we promise to keep your confidentiality.

If you are interested in join us, as a victim, a HK resident, or a fellow protester, contact us at:

Email: sue9popohk2019@gmail.com
Ig: knowyourrightshk
Telegram: @angiete ／@venisawai

***We understand that trust doesn't come easy. You can contact us through a fake account. We can draft a skeleton/customizable template for you to submit on your own.

Goal: Sue the corrupt police before Oct 1!

---

Picks.(Pigs) Disclaimer :
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

Kong Girls law students - Part 4

OP:

Let's expose Hong Kong Police brutality and make it known globally so they would all get fucked!! Kong Girls, the law students, are presenting the 1st phase of her report to the United Nations/推香港警暴上國際祝佢地冚家富貴！！讀Law港女尋人向聯合國呈請之第一期報告

by Ven

Re: [URGENT] 831, I went to interview a frontliner with a report from Germany, and it was very emotional. I am begging you to help, Kong Girl is seeking someone!!! URGENT!!! - Shared via the LIHKG forum

Hi! It's us again

Feedback from the post submitted last week received great responses. People from all walks of life and different industries offered us various types of support, including the legal industry. Thank you all for trusting us , and thank you for wanting to join our fantasy. (Kong Girl V: Grateful ah)

To be honest, we call this task of submitting a petition complaint to the UN a fantasy because the success rate in the past has been extremely low. But since there's no cost involved, we will insist on doing it regardless if we would get supporters or not. If we don't do it, then we would never know if actions like this would, or would not, affect the police and their brutality . Everything that happened in the last few months was totally unacceptable and those sons-of-bitches have not only gone crazy but complete outlaws. Although the local media have been widely reporting the police's wrongdoings, the government still covered up everything and everyone. This is absolutely intolerable.

After the announcement of the withdrawal of the Extradition Bill, the international media have all headlined "Demand Responded" and it is obvious that they do not understand the atrocities of the tyranny perpetrated. So, we would like to expose the police's brutality globally and the ultimate goal is to put even bigger pressure on the government, causing police reform and the establishment of a new independent complaint council monitoring the police. We absolutely refuse to be entertained by the police for handing out a few of themselves for trail, as we would only accept a complete revamping of the police force. As known to the criminal justice attorneys, thuggish cops have long existed within the force, but they have only been exposed in the open recently due to the movement.

Therefore, we want a complete and thorough reformation!!!

(Kong Girl A: Fuck, it boils my blood just talking about it!) Ok, let's report the progress and things that we needed.

First of all, we have completed the first draft of the petition. Attached is the preview of one of the pages.

Within the document, we would confront the police one incident after another, including but not limited to 6.12 Admiralty MTR station, 7.14 Sha Tin, 7.21 Sheung Wan & Yuen Long, 7.27 Yuen Long, 7.28 Sheung Wan and Sai Wan, 8.3 Tsim Sha Tsui, Mong Kok, Wong Tai Sin, 8.5 All over Hong Kong, 8.11 Kwai Fong, Sham Shui Po & Tai koo Shing, 8.21 Yuen Long, 8.24 Kwun Tong, 8.25 Tsuen Wan, Kwai Fong, 8.31 Price Edward MTR, 9.2 Mong Kok, and 9.7 Airport and Tai Po.

Kong Girls law students - Part 5

Amongst these incidents, we have come up with 14 different categories of victims/complaints in accordance with the various Articles** within the International Covenant on Civil and Political Rights (ICCPR). We have enough proofs to demonstrate the police's violation of the related Articles.

1. Any person who is subjected to a tear gas bomb in a close or dense space (such as CITIC, a subway station) and suffers substantial physical harm (violation of Art. 7, 19, 21);
2. Any journalist or demonstrator who has been subjected to tear gas bombs in close or dense spaces but has not suffered physical harm (in violation of Art. 19, 21);
3. Any person who is physically harmed by a pepper spray/bomb or various bullets (violation of Art. 7, 19, 21);
4. Anyone who was injured at the 7.21 attack and rejected of police's investigation (violation of Art. 7, 19, 21);
5. Any journalist or demonstrator present at the 7.21 attack and sustained no physical harm (violation of Art. 19, 21);
6. Any person who is unreasonably arrested (violation of Art. 9, 19, 21);
7. Any person who is attacked by water cannon at a close range (violation of Art. 19, 21);
8. Anyone who has been physically assaulted by police with violent in 8.31 (violation of Art. 7, 19, 21);
9. Any journalist or demonstrator at the 8.31 Prince Edward MTR but sustained no physical harm (violation of Art. 19, 21);
10. Any arrested person who has been subjected to various human rights violations or even tortured (violation of Art. 7, 14);
11. Any arrested person who was subjected to unreasonable lynching or violence during the arrest (in violation of Art. 7);
12. Any participant who was cleared by the police force without reasons during a legal assembly (violation of Art. 19, 21);
13. Any person who is involved in a legal assembly but is arrested and prosecuted for "illegal assembly/assembly" or even "riot"; and
14. Witnesses in any of the above situations

Currently, around 100 have signed the petition, and out of them, 3 are victims.
The number of petitioners is still small, particularly victims. In fact, we have enough facts and legal analysis on hand, but what we lack most are victim's cases. These cases would strongly confirm and support our petition and the content therein, causing the UN to reckon our petition as valid and not hearsay.

At the current stage, we need a surge in the number of petitioners, especially from the following:

1. Any person who was shot by a pepper spray/bomb or various bullets on the head/face or other vital parts of the bodies. (other parts of the body that were harmed seriously.)
2. The arrested was subjected to unreasonable violence or lynching during the arrest. For example, those who have been subdued on the ground and yet still get wrist twisted until broken, choke-necked, violently beaten by slapsticks. Also, those who were called "smelly whore" / "cockroaches" (any of the above sufferings is acceptable).
3. Victims who were beaten by white shirt gangsters on 7.21.
4. Victims who were beaten by police on 8.31.
5. Those who participated in peaceful rallies (with or without the no-objection notice), and were cleared by police violently without reasons (such as tear gas bombs. (e.g. 612)

Let us reaffirm: All signatories and victim cases would be kept confidential, and the information would not be released by the CN even upon request by either the CCP or the HKSAR. Meanwhile, to minimize the risk of our information system getting hacked, we would only keep your contact number on record for now until we have completed the petition.

So once again, if you believe in us and want to vent your steam, then we will guarantee the confidentiality of your particulars.

Kong Girls law students - Part 6

We shall reach out to those that have contacted us in the last few days in hope to establish a taskforce. At the moment, we have enough hands and we would like to thank you for your support

Regardless if you are a victim, a civilian, bros and sis, or whatever you are, please feel free to contact us through any one of the following channels.
Email: sue9popohk2019@gmail.com
Ig: knowyourrightshk
Telegram: @angiete / @venisawai

* The United Nations and the International Court of The Hague are two different entities, and they have nothing to do with each other. Hong Kong, as a non-sovereign country, plus this is not a dispute between two sovereign states. We have no ground to stand in the International Court of The Hague.

"** International Covenant on Civil and Political Rights

---

Picks.(Pigs) Disclaimer :
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

Thanks bro. I’m not good at translating but I’ll help RT & spread it to my friends.

Kong Girls law students - Part 7

OP:

Kong-Girls, law students, pledge their lives to locate a few more allies before reporting the Hong Kong government and the police to the United Nations for their collusion./讀Law港女死唔斷氣死纏爛打，尋多幾個人就送港府兼差佬上聯

by Ven

Re: [URGENT] 831, I accompanied a German journalist to interview frontliners. I'm pretty emotional right now. Local girls are seeking help to locate a missing person!!! Urgent!!! -
Re: Make the international society aware of Hong Kong police brutality!! Kong-girls, the law students submitted the first draft of a formal complaint to the United Nations Human Rights Council against the HKSAR and the Hong Kong Police Force -

It's the Kong-girls A & V again.

Hong Kongers are very shaken by what happened this past weekend. In this time, we have finished a rough second draft for submission. Here's a link for anyone who's interested to read our draft:

Redacted draft:

Table: international guidelines on the use of non-lethal weapons:

(Girl V: This table lists out all the weapons the police has used. It also includes international protocols on what circumstances is deemed acceptable for armed forces to use such weapons and what weapons are not to be used regardless of circumstances. We welcome anyone to refer to this table if they are ever in doubt.)

Girl A apologizes for the delay in this, facts related to this section has not been written up yet but this should be done by the end of next Sunday

United Nations has been showing its concerns over the situation in Hong Kong in the last few weeks. A few days ago, the U.N. has publicly urged the Hong Kong government to explain, in writing, the use of force over the 612 incident. V and I are not in a position to presume this is a hint for Hong Kongers to act but at least we can reassure ourselves that the U.N. is by no means unfamiliar with the situation in Hong Kong. This coincides very nicely with the timing of our report submission.

Even if our complaints and report might not set up any legal precedents, we are confident that the report itself can serve the greater good by being a document that we can share with the rest of the world, and via different media outlets. Thank you everyone for your trust and participation throughout, without it not even the most ground-shattering legal review will make a difference to our cause.

*Other than the version we are sending to the U.N. by courier, we will not be publishing the full report and have no plans of releasing the complete document in the future. To protect every victim and complainant who have entrusted in us their stories, we will not be giving full access rights to the public unless we have obtained specific written or express consent from the victims themselves. Any detailed description or discernible comments and sentences will be redacted.

**Therefore, the report we will be releasing to the public will be a redacted version and not the full version we will be submitting to the United Nations. We hope to have your understanding of any inconvenience or disappointment this might cause.

We have now gathered over a hundred signatures and around 18 victim cases. To make sure our report paints a full and accurate picture, we call for the following victims to come forward:

1. Was strangled by either the white-shirts, the police or pro-Beijing gang
2. Was beaten up by police batons or any baseball bats
3. Was called a "stinky chicken" (*translator note: "cunt" will be a close English equivalent) or "cockroaches"
4. Was hit by water cannons and experience either itchiness or pain

Kong Girls law students - Part 8

At the same time, we have also set up 3 task forces last week to focus on different kinds of research and analysis gathering experts on U.N. operations, lawyers, law students, and a group of translators to translate news articles and general supporting evidence we can find on the internet.

We hope that by next Sunday (22/9) we can finalize the report and deliver it to the U.N.'s headquarters in Geneva via courier by 1st October.

Also, please can all the victims who have reached out to us, and who haven't handed in their brief statement to please submit them before Thursday. We understand it can be a hassle to type everything up, if it is any easier, we would be ok to take voice recordings too. Many thanks!

In addition, we would like to say:

A lot of people have expressed their gratitude and saying we have been working too hard.

We fully appreciate it and is really not needed

Everything we have done is minuscule compared to what the frontliners are doing. While we all participate in the protests, our effort is nothing compared to our fellow protestors who stayed until the very end on the street to make sure everyone else have left safely before they would leave the site themselves

Or if you think because we are submitting the report and therefore we might come across as very well educated and competent, that is because we grew up in Hong Kong and we were educated in Hong Kong. Without HK, there will not be the likes of Girls A&V. We don't think we are worthy of all the appreciation but rather we need to thank Hong Kong for being the place that raises us. We are all grown-ups now and it is our turn to stand up and defend our this place we called 'home'.

May God bless our city

May all the glory rests with Hong Kong

Any victims, Hong Kongers, fellow protestors who want to get in touch, please feel free to find us via the following channels:
Email: sue9popohk2019@gmail.com
Ig: knowyourrightshk
Telegram: @angiete / @venisawai

*Side note from Girl A: There are social workers who have reached out to me in different venues to say that they will be happy to speak to any one who's been arrested or anyone who is suffering from depression as a result of teh movement. The social worker is very young (born in the 90s), so it will just be like friends having a chat. If there is anyone or anyone who they know would like to get in touch with the social worker, please let me know.

---

Picks.(Pigs) Disclaimer :
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

thank you bro Please feel free to tweet our translation here, or follow us on Twitter at: and RT if you think our work is helpful!

p

OP:

Hongkongers, it's time to see the truth clearly. (Please come in for 5 mins to read)
by Walk To Save Money

1. The rule of law in Hong Kong is dead.
The security guard of the MOSTown Shopping Mall was arrested and charged with obstructing the police officers. On the contrary, the police did not have a search warrant and arbitrarily swindled in private places. Don't naively think that the charges will not stand. Even without charges, the police will hold the security guards in the cell for forty-eight hours. No one will know or can control what happens inside the cell. If there are rules of law in Hong Kong, the corrupted police will have paid for their actions already.

2. It's not necessary to sacrifice our own life to debate with the police.
It's pointless to try to talk to the police. We already nicknamed the corrupted police, the "dogs." There is no point in speaking the human language to them. Maybe your doggie at home understands your commands, but these are wild "dogs." How can you talk humanly to them when they are mad? Of course, you run away. You can fight back when you outnumber them. Hong Kong has become a place that even after you are shot or murdered by the police, the "dogs" can still charge you with police obstruction and then they would go back to the front to shot another person.

3. Stop saying things like "spread this bombshell out".
As a small group of Hong Kong civilians, we will never have enough resources to spread bombshells out, even if there are 100,000 bombshells. When we see the so-called "bombshell" posts, our reaction should be angry, over the fact that why we cannot prevent it from happening. Instead of just doing signing petitions, reposting on Instagram, retweeting on Twitter or commenting on Reddit, we can do more. The "dogs" shot the eye, grabbed the breasts, started the fire, broke the laws, and the list could go on and on. As Hongkongers, we need to stop these from happening, recognize the consequences, and then give it all up to the rescue. The only capital we have is our numbers. Ten people can rescue a 15 years old girl. Then in two days, we would have one less floating corpse at the sea.

4. To break off or not
Stop saying that you will never break off from the militant protesters. Now it's the militant protesters that are being merciful and not break off from you peaceful protestors. We all know which group's action can indeed stir up the media and lead to the ultimate burns. Do you think those canned thank you and complain letters would make an impact?

5. Peaceful protesters/leftards
It's totally understandable that not everyone can be a militant protester for personal reasons. But please, when the militant protesters are working, you do your job as a peaceful protestor. You don't have to stand in the front line, but open the umbrella/watch out for "dogs" and warn the others of "dogs" coming, then you can leave. Stop being the mediator and beg mercy for blue supporters who get retaliated for attacking the protesters. Militant protesters would react with the same attitude as the driver who rammed into the protest crowd last Sunday. Do you think the driver only wanted to break your legs when he ran you over? Did the driver get charged by the law? Remember, if we fight, we fight to the death. As for the leftards, you either wake up or you go back home to continue your stupidity. You're like rat glue; we would be in real trouble If we encounter you. (Con'd)

6. It's time to escalate our actions
Do we go back to work like usual the day after a march? After we finish singing "Glory to Hong Kong", do we get a dessert and then go home? If CCP Rail imposes a curfew, do you follow the curfew? Do you all expect that after we burn together, we will still be able to go to work as usual? Is that the ultimate goal of burning together? I can know for sure that with this "today we march, and tomorrow we go back to work" mentality, we will never be able to wait for the day when we can take off our masks and meet each other at the protest area of the legislative building. Who said a strike can only last for a day? Can a strike last for more than a week? We can generously donate our salaries to 612 Fund, Stand News, Spark Alliance and even frontliners... Can't we give up a week of leaves to genuinely sacrifice and realize a week-long strike. Can we express our views for just one time?

7. Why are mainlanders so thoughtless?
It's no news that many mainlanders are thoughtless. We can only feel sorry for them. Their words usually cause more damage than good. It's so pathetic that since 8964, democracy and freedom have long disappeared from their country. Those mainlanders who were born after the 90s have never experienced these two values, so they will never understand us. Off-topic: Mainlanders rely deeply on WeChat, and all the new clips in WeChat portraits Hongkong protestors in pursuit of Hong Kong Independence, which is why we see the mainlanders being in complete ignorance of the deeds their totalitarian regime commits, including restricting their news. Also, why should we care what befalls to China? My only hope is that Hong Kong will remain as Hong Kong, not China, in 10 years.

8. Fact Check
Some events can never be verified. But even if it cannot be verified, so what? Is verification a must in your belief system? If so, none of the existing religions is believable. Whether there are casualties in the 831 incident can never be verified, so what? What if someone actually died in that incident? Will you join all the protests from now on because someone had died? What if no one died in that incident? Does that mean you may join the protests only when you are free then? Sure, so I have checked, the fact is someone had died in the 831 incident. I hope you will join all the protests from now on.

9. What's your view on or how do you deal with blue supporters?
Those who pretend to be sleeping can never be awakened. When you hear someone says, "the black blocs were paid to take the bullets," you can respond like this, "I'll pay you $5000 to stand in the front line with me tomorrow. You may or may not be shot." He wouldn't dare to go to the front line himself, can he honestly believe that students would dodge bullets for money?

If you are already working or have worked in a school project before, you know there will always be free riders. I don't mind you as a wishy-washy or scaredy-cat. But at least remember this: when some people are working their butt off on this humongous, burn-together project, please don't be a burden/trouble-maker.

Lastly, Liberate Hong Kong, The Revolution of Our Times. 5 demands, Not One Less. Hongkongers must succeed! (The End)

Have a push

Hong Kong Police brutality database

Available in Chinese and Japanese as well, please help spread the word!

認真求推,搞左呢份野等三萬黑警都要接受國際審判

OP:

十月一 爆眼家姐有啲野想同各位手足講/Oct 1 - Eye-Injured Older Sister Wants to Say a Few Words to All Bro and Sis'
by A Dick Player With A Fucked Life

"Am I going to become blind?"
It was the only question I asked the medical officers in the Emergency Room.

To the Indonesian female journalist who was shot in the eye by the corrupted cops,
your suffering, fear, helplessness, anger,
I understand them all, and I share your pain.

I can tell you that,
no matter what the doctor tells you about how much vision will be left,
you know it deep in your heart,
that it is no difference from becoming blind.
Because the world that you see,
Won't·be·the·same·anymore.

Everyone, this is an atomic bomb.
The cops used rubber bullet [Translator's note, according to HK's local newspaper SCMP, it was unclear whether the journalist was struck by a beanbag round or a rubber bullet] to shoot and rupture the journalist's eye,
we need to spread this out.
China and Indonesia are in a good relationship,
but there's also a mass protest in Indonesia now.
They are going to help us
Don't let this news get unnoticed.
We must let the world know.

And there's another brother whose face was likely shot with tear gas cartridges fired by the corrupted cops
There was blood on the ground. A tear gas cartridge is found right next to his left eye, and he fell unconscious,
but there was no more news following up on his situation.

Oct 1, National Grief Day
For all the bro and sis',
for freedom,
let's come out on the street

Corrupted cops, an eye for an eye
Five Demands, not one less
I burned, you burn with me

Let it blossom everywhere

海量文宣比你airdrop Print出黎同放上Twitter FB IG

Pishhhhh

努力無白費

Push!

PUSHPUSHPUSHPUSH

A quick note: Hello brothers and sisters In this post we're going to try a different format: you will find the original text above our English translation. Do you like it better? Do you prefer just English text? Or if you have other suggestions, let us know

---------------------------------

OP:

［警世］你哋知唔知警察戰意點解咁高/[Word of warning] Do you know why the police have such a high spirit to fight?

by 假寶玉/The Fake Gem

【手動轉發自友人】警察的戰爭
[Repost from a friend] The War of The Police

// 我有白警朋友，是會通風報訊信得過的那種，因此我不會說整個警隊沒有一個好人，因為我知道好人有，但愈來愈難做。
// I have a good cop friend, one that is trustworthy and would link intel to us. Therefore, I won't say that all the cops are bad because I know there are good ones. It's just become more difficult for them to do their job.

走到今天，警察的心態是很明顯的。612，友人與我在海富天橋欄在一排長盾防暴和示威者之間，還有兩個白衫肯叫停防暴，俾足時間讓示威者慢慢疏散。我很記得那位白衫Madam甚至一手抓住她前面那個想衝前的藍衫，喊停他，然後除下口罩跟我們說，她們不會再前進，叫我們快點撤。
Up until now, the police's attitude is quite apparent. On June 12, a friend and I went to Hoi Foo Flyover and stood between the demonstrators and the riot police with long shields. There were two white-shirted cops [Translator's note: police officers with a higher ranking] who tried to call off the riot police and to provide time for demonstrators to retreat. I remembered vividly that a female cop in white shirt even grabbed the blue-shirted police in front of her who was eager to rush forward. She stopped him and then took down her masks to tell us that they wouldn't push forward, and asked us to retreat quickly.

早期，我曾寫過警察因著政府的設定和策略而成為磨心和仇恨的載體，我不認為是完全錯誤的判斷，因為當時的警隊真的還有白警存在(現在也會有)，而警暴之深廣亦遠不及今天。但事到如今，不了。
In the early days, I wrote that the police became a grind center and a carrier for hatred because of the government's decisions and strategy. I don't think it is an entirely wrong judgment, because the police force at that time had the presence of some good cops (and there still are). The depth of police violence is far less than today. But things are not the same now.

如今，警察是用一種戰爭心態去行動的。
Nowadays, the cops act with war mentality.

3個月以來，整個警隊由體制、文化，以至個別警員操守等方面的腐敗、失效與濫瀆在公眾之中表露無遺，沒有一個面向不能成為調查和批判的重點，每一次示威都可以開無數file去調查，而據傳媒和民間所得的第一手資料，均足以令濫暴的警察入罪。
In these three months, the whole police force rottenness, failures, and abuse had been exposed in the public eyes in all areas of the institutions, culture, and individual police officers' discipline. Each one of these area can become an important point for the investigation and review. Each rally can open countless files for investigation. All the first handed information from civilians and media are enough to charge the brutal police.

(Editor's note: scroll down for part 2)

因此，阻止獨立調查，是唯一能防止被秋後算帳的方法，因為真要調查的話，整隊警隊大部分有意無意甚至被迫違反紀律或濫權的人，都要面對處分。每一個警員心知肚明(有朱經緯和七警的前科)。
Hence, refusing independent investigation is the only way they can avoid facing their consequences. Because if there is investigation, majority of the police force would have intentionally, or unintentionally violated discipline or abused their power, and they will all face punishment. Every cop knows this in their heart (ie. the case of Franklin Chu King-Wai and the seven cops beating protestors [back in 2014]).

那麼，要如何阻止獨立調查？就是要贏。如果德國打贏第一次世界大戰，就不會被英法美三國屈出一條Treaty of Versailles，就不需要受到戰敗的恥辱，就不需要賠錢賠到窮。同理，警察贏了，就可以當平暴英雄，就可以受北京和中聯辦寵幸，就可以挾著「戰績」和軍權長期食住香港政府，要權有權要利有利甚至左右日常施政(例如元朗北角等警黑勾結的區域)，座大成香港的權力核心一個重要部分，以後的特首和行政機關都要買佢怕。
So how can they avoid the independent investigation? It's to win. If Germany had won the first World War, then the UK, France and USA would not be able to force the Treaty of Versailles on Germany, and Germany would not have to face the shame of losing the war and most of all, to pay the large amount of penalty which led to poverty. Also, if the police win, they would be heroes who calm down the riots, and they would be patronized by Beijing and the Liaison Office of the Central People's Government. With this "victory", police force would be able to use its power to control the Hong Kong government. They can take as much power and benefits as they want, and even influence the daily legislative decision (for example, in areas where police and gangster colluded: Yuen Long, North Point, etc.) The police force would become a part of the core power in Hong Kong and the Chief Executive and Legislative Council will have to fear it.

那輸呢？濫權的被紀律處分(失去福利甚至坐監)、「黑警」、「侵犯人權」、「警暴」、「失控」等等的指控悉數成真，一世在紀律部隊當中抬不起頭做人，在市民間成為比過街老鼠更見光死的渣滓。作為Macho masculinity的表表者，高高在上慣了的警隊怎可能接受這種恥辱？
What about losing? Those who abused the power would need to face disciplinary actions (losing their welfare or serving jail time), Allegation towards 'Triad Police', 'Violating of Human Rights', 'Police Brutality', 'Out of Control' and so forth would all be actualised, causing the police force to forever be looked down upon within the disciplined services. The civilians would find these scumbags more distasteful than rats. Being the original of Macho Masculinity on cloud 9, how can the police ever put up with the shame?

天堂地獄，背水一戰。對警隊而言，贏是唯一選擇，沒有退路。
It is like heaven or hell, do-or-die. To the police, they have the back against the wall and winning is their only choice.

只有這樣的心態，才能解釋到警隊作出超越常人能接受的暴力時，那種興奮歡愉、高漲又失控的情緒；才能解釋到為何警察完全置示威者、傳媒或市民為敵人並希望消滅之而後快的心境和行動。
This kind of mentality is the root cause of the excitement, joy, the inflated and out-of-control emotion behind their unacceptable brutality. Also, this can explain what's in the policemen's mind that led them to those taking actions against the protestors, civilians and the press.

警察在打仗---不是為政府，更加不是為中共、不是為國族大義，而是為了自己在打仗。//
The police is on the field battling, not for the government, the CCP or for any national interests, but for themselves. //

呢篇野唔係幫班過街老鼠洗白
點解佢哋戰意咁激昂 係因為佢哋知道冇輸嘅餘地
香港人 不成功便成仁
This post is not to whitewash the rats
They give off an aura of invincibility because they know there's no room for failure
So HongKongers, we either win or die for this righteous cause.

光復香港 時代革命
Liberate Hong Kong, The Revolution of Our Times.

OP:

【突發】史上首次！超過55位 英國議員 直斥中共違反《聯合聲明》，攬炒團隊成功發動跨黨聯署！/[Breaking] First time ever! More than 55 British Parliament Member directly reprimand CCP for the violation of the "Joint Statement," the burn together team has successfully launched the cross-party cosigned!

by 我要攬炒/Burn Together Bruh

19/9政府公然藐視《中英聯合聲明》，挑釁香港人。
19/9 Government publicly despised the Sino-British Joint Declaration and provoked Hong Kong people.

(Editor's note: See English version here: )

多番攻防戰之後，我同團隊嘗試喺國際戰線上再下一城，謹此 宣布，2/10攬炒團隊成功發動：
After many rounds of defence and offence, our team try to push further on the international frontline. Here we announced that 2/10 burn together team had successful mobilize the:

「英國國會跨黨派聯署」/British Parliament cross-party member cosign

史上首次出現58位議員不分黨派，直斥中共嚴重違反《中英聯合聲明》！
The first time in history, 58 British Parliament members across different parties directly reprimand CCP for the violation of the "Sino-British Joint Declaration"!

值得一提嘅係，名單入面有前英國外相、現任影子內閣、外交事務委員會 等重量級人物背書支持。
It is worth mentioning that the list is supported by endorsements of former heavyweights such as the former British Foreign Secretary, the current Shadow Cabinet and the Foreign Affairs Committee.

的確，英國近年被Brexit 困擾，支援未夠，但係基於歷史淵源，同國際條約依個籌碼，幾困難我地都會打依條戰線。
Indeed, the British have been plagued by Brexit in recent years, and the support is not enough. However, based on historical origins and the international treaties, we will continue to fight this directly through all the difficulties.

幸運地，經過香港人過去四個月努力，再加上7月大家託付俾我地嘅資金支持，英國戰線漸見曙光。
After Hongkongers' hard works in the past four months and the trust and money that all of you had provided back in July, there is some hope in approaching Britain.

最後，攬炒團隊深信國際本土雙戰線上，無論中共下一步棋係點，香港人都有能力反制。
Lastly, the burn together team truly believes that on international and local frontlines, no matter what CCP's next step is, Hongkongers will be able to resist.

唔理佢推咩緊急法、蒙面法，歷史上暴政必亡，再撐落去，我地就會贏。
No matter what kind of laws the government pushes, such as emergency laws, antimasks bill, history tells us that a brutal regime will fall. As long as we don't falter, we will win.

光復香港，時代革命/Liberate Hong Kong. Revolutoin of Our Times.
寧化飛灰，不作浮塵/We'd rather be ashes than dust.
IF WE BURN, YOU BURN WITH US.

正牌攬炒Channel/Official "StirFry" Channel

OP:

[黑警講大話]助產士證實男警入左產房，睇曬孕婦全裸！/[Police Perjury] A midwife confirmed that a male police officer entered delivery room while the pregnant arrestee was naked

by 164傳奇/The 164 Legend

借朋友ac黎用
I borrowed this account from a friend to make this post.

(Editor's note: The Chinese text on the orange sticky note says, "Cop has entered the delivery room"

我係屯門醫院註冊護士兼助產士，今日睇FB見到黑警又講大話，真係忍唔撚住，一定要將我知道嘅事實講出黎！
I am a registered nurse and midwife at Tuen Mun Hospital. I saw the police's lie on Facebook today and I can't keep my mouth shut anymore. I will tell you the truth, the whole truth!

(Editor's note: see the English version on this post here: )

我見到黑警FB咁講真係好撚仆街，完全呃尻緊其他人
What the cops said on Facebook was bullocks. They're tricking everyone.

1. 有男警入過產房/Male police officer had entered the delivery room
一個孕婦送院嘅正常程序係：先入「產房」做婦科檢查，再到「產前病房」休息等生仔。無錯，黑警的確如FB所講，係無走到入「產前病房」嘅床位入面。但係佢地走左入一個更加唔可以入嘅地方，就係「產房」。當時被捕孕婦懷疑穿水，要入產房做檢查。檢查一向流程係孕婦需要除曬內衣褲，換上病人手術袍，推入產房後喺產床上打開雙腿，由醫生抽取下體分泌化驗。當時男警員以錄取口供為理由，而進入產房，在場旁觀。
The standard procedure of admission to labor and delivery: a gynaecological examination at the delivery room, then moved on to the prenatal ward to wait (and rest) until time is ripe for delivery. As the cops said on their Facebook page, police officers had not entered the prenatal ward. But they had actually entered a place that is even more restricted, they had entered the delivery room. Medics believed that the pregnant arrestee's water was broken. She was sent to the delivery room for inspection. Standard procedure requires patients to remove their underwear and wear a patient gown. Once they arrive in the delivery room, they have to spread their legs on the hospital bed so doctors can collect their bodily fluid for examination. It was at that moment when a male police officer entered the delivery room, and was present during the examination, claiming that he needed to take statements.

2. 醫院妄顧病人私隱/Hospital disregarded patient's privacy rights
入院當時有一男一女警喺現場，當負責警員向當晚產房主管表示要錄口供。黃姓產房主管竟然妄顧病人私隱，私自放行警察入產房重地！而且係放個男警入去，叫女警係出面等。當時產房仲有其他待產嘅孕婦，私自放行嘅行為極不負責任，亦無尊重病人私隱！
During hospital admission, one male and one female police officers were present and they requested to take statement. The delivery room supervisor Wong ignored patients' privacy and instead allowed police's access to the delivery room. What's worse was that Wong let the male police officer enter delivery room, and asked the female officer to wait outside. At that time, there were other pregnant women in the delivery room. Wong was extremely irresponsible and has no respect of patients' privacy.

3. 警察混淆視聽/HK police misled the public
被捕孕婦入院當時係深夜時份。而警察澄清果陣，話病房房當時有其他男性家屬通過。但根本並無此事！除左探期時間：中午12時至1時，下午5時半至晚上8點半，其他時間家屬均不得進入病房範圍。而事發當晚（10月7日深夜時份），根本沒有警方所講嘅男性家屬在場！
The pregnant arrestee was admited around midnight. Police claimed that male relatives of the arrestee were present at the hospital ward but that was not the truth. Family members are not allowed to enter the wards outside of visiting hours (12pm - 1pm and 5:30pm - 8:30pm). At the time of the incident (around midnight on Oct 7), contrary to the police's claim, none of the arrestee's male relatives was present!

黑警，你仲要呃香港人幾耐呀？你信唔信我幫你老婆接生果陣，拗甩你個仔條尻架屌你老母
How much longer do cops intend to trick Hongkongers?

醫管局都出黎講兩句呀，屌你
The Hong Kong Hospital Authority should say something to clarify, too.

---

Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on #LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

push. I wonder how many foreigner is watching LIHKGPicks?

They’re quite popular on Twitter and according to them they’re just using this thread here to archive their translation. If you get a chance, have a look at their posts on twitter and please follow/RT if you agree with what they do

OP:

不分化，堅持落去就會贏，五點建議/We can win if we stay united and push on. Five suggestions

by 七檸John/7-up with lemon John

啱啱沙田回歸，返黎見到連登咁樣好難受
Just came back from Shatin, it was very sad to see LIHKG become this way

毛姨姨今日出post講#贏一幕戰役但輸一場戰爭
沈教授頭先又貼黃背心衰亡的八大原因
講緊乜野就心照
以下有五點希望大家留意
Auntie Mo (Claudia Mo) posted #WonABattleButLostTheWar today
Professor Shen (Dr. Simon Shen) posted eight reasons why the yellow vest (Gilet jaune) movement died.
We all understand what she means .
I hope we can keep the five points listed below in mind:

第一：絕對唔可以代勇武道歉
就算勇武真係做錯，任何軍師都無資格代勇武道歉
知唔知勇武見到幾傷心
你地要做既野係出文宣幫手解釋！
勇武係街外已經好大壓力
有意見就要用正面表述去提出
1. Never apologize for the frontliners
Even if the frontliners make mistakes, any "military advisor" cannot apologize on behalf of the frontliners.
Did you know how heartbroken the frontliners were when they saw the apology?
What you need to do is generate more promotional materials to explain to the public!
The frontliners already face tremendous pressure on the front lines.
If you have a suggestion, please express it positively

第二：接受和理非意見，理性討論
毛姨姨同沈教授都要曲線提出諫言，其實代表咗
好多和理非怕被指控割蓆，開始唔敢直接對運動提出意見
呢兩日連登更誇張，見到對私了有意見就即刻話要負評上一頁block
好多和理非其實唔係反對私了，只係唔想「私了」變「公了」
遇到異見時，必先冷靜討論
2. Accept the suggestions of the peaceful protestors and discuss matters rationally.
When Auntie Mo and Professor Shen have to give advice indirectly, it only means one thing.
Many peaceful protestors don't want to be accused of "breaking off" and have stopped giving suggestions regarding the direction of the movement.
It's even worse on LIHKG these past two days. Anyone who has suggestions on vigilantism gets downvoted or blocked.
Many peaceful protestors are not opposed to the idea of vigilantism, but they just do not want it to become a normalised phenomenon.
If we want to have a rational discussion, a clear mind is imperative when faced with different opinions

第三：目標清晰，點到即止
破壞黨鐵及塞機場：增加政府管治成本
商場集結：增加紅色資本既經營成本
私了：阻嚇藍絲不能亂郁手
遊行：對政府完全無用，只係做騷比外國睇
罷買：和理非最強反抗手段
勇武：暴力邊緣論
文宣：搞清真相，防止紅媒一鎚定音
狙擊官員：令佢地精神崩潰
達唔到目標既野唔做，已經達成目標就move on去下一個目標，做多只會晒時間
例如，如果拎唔到不反搞大遊行，夾硬遊行只會好少人，外國望落都會覺得你少咗人，咁搞黎其實無意思
呢個情況就應該集中搞商場罷買，盡可能和平進行，降低和理非參與門檻，人愈多愈好
破壞黨鐵等等手段，可以留返和理非開始散場時做或者快閃做
3. Have a clear goal in mind. Once the goal has been achieved, fall back.
CCMTR vandalism and airport sit-ins: increase the legislation cost of government.
Mall Rallies: increase management costs for pro-China businesses.
Vigilantism: intimidate the blue (pro-government), stopping them from beating up protestors.
Marches: While they do not directly affect the government, they function as a PR move that encourages international awareness solidarity.
Shopping strike: It is the most effective resistance from the peaceful, non-violent protestors.
Frontliners: Violent margin theory
Promotional Literature: clarify the truth and prevent state media from swaying public opinion.
Hit the nail on the head: drive government officials insane
Don't do things that are not achievable. Once a goal has been achieved, move on to the next target. It'll be a waste of time if you do more.
For example, if we are denied a letter of no objection for a march but still follow through, the turnout will be lower than a legal march. In turn, this would undermine our credibility in the eyes of the international community.
In that scenario, we should focus on the mall shopping strike as peacefully as possible. Thus making the movement more accessible for peaceful, non-violence protestors. The more the merrier.
Actions such as destroying CCMTR stations can wait until the peaceful protestors have left, or they can be executed flash-mob style.

(Editor's note: scroll down for part 2 )

第四：和理非係大笨象，要時間跟上勇武獅子，大家唔好跟甩
由直播同電視睇，勇武某類行動好似好傻，但落到場就知其實係有必要
例如好多冷氣軍師仲唔明傘陣有乜用傘陣其實係用黎折射橡膠子彈，真係得
另一方面，如果勇武行得太快，和理非係會跟唔上
有部份和理非自己身處國際文宣前線，明白到咩情況下外國媒體容易反彈
和理非有意見，只係因為佢地擔心另一條前線，請勇武諒解
順帶一提，外媒已經完全接受汽油彈
4. The peaceful protestors are like an elephant. It needs time to catch up with the militant "lions". We should not lose track of each other.
Some of the frontliners' actions that we see on live broadcasts may seem mindless, but they are often necessary while on the frontline.
For example, many keyboard warriors don't understand the defensive properties of umbrellas . Umbrella phalanxes are actually very effective at absorbing the impact of rubber bullets.
On the other hand, if the frontliners evolve too quickly, the peaceful side may not be able to catch up.
Some peaceful protestors who have a good understanding of international media are working on international promotion.
When the peaceful rotestors have a suggestion, it's because they are worried about the credibility of the movement. Frontliners, please try to understand.
For what it's worth, the international media have already acknowledged the normalisation of petrol bomb attacks .

第五：咪block五毛
block五毛既手足請你諗清楚
連登依家有好大量無account既會員，無得block人
就當真係有隻五毛，你block咗佢之後咪少咗一個人警告大家呢條友係五毛囉
見到有五毛，就應該負評再用理論反駁，懶既就提人睇起底
5. Don't block wumaos (paid pro-China trolls)
To our brothers and sisters who have blocked wumaos, I beg you to reconsider.
LIHKG has many members who have no accounts. You cannot block anyone.
If you block a wumao, we would have one less person to warn others about this very wumao .
If you see a wumao, downvote or even try to logically refute his argument. If you can't be bothered, then warn others to remain vigilant since he might try to doxx us.

不分化，不割蓆，不篤灰
no division, never break off, never rat each other out

---

Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

OP:

香港人，呢次考驗大家團結時間！！！/Hongkongers, our unity is put to test!

by Fast1371

由777宣佈緊急法開始，連登風向極混亂，兩走極端的post好多
Ever since 777 (Carrie Lam)'s announcement of Emergency Laws, LIHKG has lost its direction. Discussions on LIHKG have become highly polarized.

同步大家見到現場的畫面一樣
And the chaos have spilled over to reality.

黑警大量混入示威群眾，同五毛混入連登帶風一樣，總之要有咁亂得咁亂，令大家互相指責
A large amount of dirty cops have put on disguise as protesters to infiltrate our movement, stirring up chaos like how 50cents (wumaos) attempt to take leads in shaping our conversations on LIHKG forum. Their goal is to cause mayhem and turn us against each other.

大家諗下，係咪似曾相識？
Doesn't it feel like a déjà-vu?

雨傘運動立法會破璃打碎，旺角黑社會橫行等令運動打散
During the Umbrella Movement, the glass penals of the Legco House were shattered. Immediately after that, gang members took over Mongkok causing mayhem, effectively dissolving the Umbrella Movement.

魚蛋運動又係互相指責而失敗
Fish Ball Movement also failed as we turned against each other.

游梁，本民前，民族黨被dq, 大家割蓆，然後共狗全部過半，香港徹底淪亡
After Regine Yau Wai-ching, Baggio Leung, as well as political parties including Hong Kong Indigenous and Hong Kong National Party were disqualified from Legco House, people started breaking off from our movement.The communist lapdogs took over the Legco, holding half the seats in the House. Hong Kong has fallen.

呢4個月的運動，一樣經歷過好多分化危機，包括：
1. 6.9應唔應該留守煲底
2. 7.1應唔應該衝立法會
3. 8.18是否應該和理非遊行
4. 是否開始暫停圍狗屋
5. 是否需要化妝
6. 是否需要出魔法
7. 是否需要獅鳥
8. 是否需要大遊行
We have experienced many crisis where alienation could've happened during the #antiELAB movement in the past 4 months:
1. June 9: Staying at or leaving the designated protest area at the Legislative Building.
2. July 1: Whether or not we should storm into the Legislative Building.
3. August 18: Should we march in peace?
4. Whether we should stop surrounding "Dog Houses (Police Married Quarters)."
5. Whether (pro-government) shop renovations are neccessary.
6. Whether magic (counter-attack against police brutality) is neccessary.
7. Whether vigilante justice is necessary (when being attaked by the Blue Ribbons).
8. Whether mass protests are neccessary.

大家經歷過好多事情先捱到呢一日，
被虐待，意見被無視，被抺黑，嫁禍，失蹤，自殺，嚴重受傷，言論自由收窄，被捕。。。。。。
We have been through a lot to arrive at this point, being tortured, opinions being ignored, being smeared, getting set up, went missing, being suicided, getting injured badly, freedom of speech being eroded, getting arrested...

總總事情大家都刻服了，大家現在面對更關鍵時間，如果團結成功，就會贏！林鄭己經無棋，如果大家都唔切割，林鄭已經無乜嘢可以做。
We have overcome all these. If we can stay united at this critical moment, we will win! Carrie Lam has run out of tactics, and if we don't break off from each other, there's nothing else she can do.

呢幾日777押上經濟，交通不便的籌碼，希望民意逆轉，如果民情維持不變，777就會面對藍絲的反咬，因為佢哋會覺得呢個政府全能，黑警無能解決當下情況。
In the past few days, 777 (Carrie Lam) placed a bet on the economy. By obstructing the transportation, she was hoping to regain some support from the public. But if 777 fails, she will face the opposition from the Blue Ribbons (pro-government), because they will see the government as useless and the dirty cops as incompetent.

所以，我哋更應團結，相信所有手足，出火魔法不割，裝修不割，阻止手足怕錯手殺死藍絲不割，獅鳥的不割，因為經歷左咁多事，我相信大家都睇到每事都有節有理，唔相信會突然失控。
So, we need to be more consociated and trust our brothers and sisters. Don't break off even if they use "fire magic" (molotovs). Don't break off if they "redecorate" the pro-government shops. Don't break off even if they smash a blue-ribbon by accident. Don't break off, including when we resort to vigilante justice. Because after all that we've been through, we know there's a reason behind every action, and we won't lose sight or lose control.

因此，團結所有的人，在黎明來到之前緊握大家雙手，一齊離開黑暗時間。
Therefore, unite everyone. Hold on to each others' hands before the dawn comes and together, we will walk out this era of darkness.

香港人！團結！
HongKongers! Unite!

頂住分化風向！！！
Resist the winds of diversion!!!

成功在望
Success is only one step away.

OP:

[英文版出爐!!]搞左呢份野等三萬黑警都要接受國際審判/[For Immediate Release - EN Version] 30,000 dirty cops will face trial at international court due to this report

by 早撈湯丸/Ellan Ou

廢話唔多講。我地由一班專業人士組成、所撰寫既２７０頁既中文警隊涉嫌濫權報告，
我相信之前大家係唔同地方都已經睇過。感謝係兩小時下推爆並有１５０００正評
（如果未睇過，建議你快Ｄ跟下面既ＬＩＮＫ去睇）
Let's get straight to the point. We are a group of professionals who have put together a 270-page-long Investigation Report on Statutory Powers and Monitoring of the Hong Kong Police Force. You may have read the report somewhere. We want to thank all of you for giving the report 15,000 upvotes within 2 hours after its launch.
(If you haven't read the report yet, please check out the links below.)

收到好多朋友都問：有無英文版。依家英文版係眾人嘔心瀝血下，
終於出爐，我印象中記得大家話會幫手推向全世界，係機會喇飛雲。
Many people asked if there is an English version, so we worked ceaselessly to produced one and it's finally ready to launch. I remember that a lot of you promised to spread the world, so here's your chance.

今次既英文版除左經過若干修訂，我地仲進一步將一Ｄ比較重要既證據更新到十月初。
並且新增埋網頁版，連埋ＧＯＯＧＬＥ ＤＯＣ版，一齊發送到全世界。
The English version has been revised several times to include some important, addtional evidence from incidents happened at the beginning of October. We've also established a website and included the report in Google document format for sharing.

希望大家可以幫手，集中推爆個ＰＯＳＴ！！！
Please help upvoting this post!!

——網頁版/Websit——
認住呢個網址/Remember the url：

——本文下載/Download——
主報告 Main report and Appendix 2

證據 Appendix 1: Evidence
June 10 - July 28 (Google Doc)

August 2 - August 10 (Google Doc)

August 11 - October 2 (Google Doc)

——追舊 ＰＯＳＴ/Old Posts——
第一個 Post/First post

第二個 Post/Second post

---
(Translator's note: scroll down for part 2 )

我愛連豬

——中文版連結，連舊ＰＯＳＴ貼多次/Link to the Chinese Version, sharing the old posts again——

承上 post 感激大家努力推爆左 5000

Thank you for giving us over 5,000 upvotes in our last post.

大家努力繼續推呀
Please continue to upvote us

[重Post] 話說我地花左兩個月時間, 睇左過百條片, 終於
我地製作左文宣核彈, 係 270 頁黑警濫權獨立調查報告
[Re-post] We've spent two months, watched 100+ videos, and finally,
We made an atomic bomb - a 270 pages independent investigation report on Statutory Powers and Monitoring of the Hong Kong Police Force

但係咁岩撞正連登熄登,
無咩人推, 幾日過千正評都無
我好灰, 但我唔會放棄
However, at that time LIHKG was under DDoS attack
No one was online and the upvotes were less than 1000
I was so disappointed, but I wouldn't give up

唯有硬著頭皮, 開新 Post 推多次
同法律港女一樣, 我地會做實事,
依家搞緊英文翻譯, 然後就會製作文宣, 推向國際, 推向全世界
到時係聯合國好, 海牙好, 紐倫堡好, 美國國會, 英國國會, 歐盟
全部都係我地射程範圍
但係真係要大家廣傳, 所以希望大家真係唔好俾呢個POST 沉
好多人睇到唔訓覺, 工都辭埋, 甚至要抑鬱睇精神科
大家都係想香港贏, 香港人贏, 所以唔該唔好等我地心血白費
What I can do is to create one more post to push it
Same as the Kong Girls studying laws (Translator's note: we've also translated the Kong Girls series, check it out here: ), we are doing practical stuff.
Right now, we're doing English translation. We'll make promotional materials out of this, spread the report to the international community, and to the whole world
When the time comes, the UN, Hague (IJC) or Nuremberg,
the US Congress, the UK Parliament, the EU will all be our target to gain support from
But we need everyone to help spreading this as far as possible. Please don't let this post sink silently.
Many of us have had many sleepless nights, quit their jobs, and some even seek psychiatry help as they felt depressed after watching the videos.
We just want Hong Kong and Hongkongers to win this war, so please don't let our efforts be wasted

中文版本—公眾試閱版—正文/Chinese Ver - Public preview ver - Main content

警隊涉嫌濫權資料（六／七月）/Investigation-related information (Jun/Jul)

警隊涉嫌濫權資料（至八月十日）/Investigation-related information (Up to 10 Aug)

同埋！！！極重要
英文版好快就會係連登／ＴＷＩＴＴＥＲ／ＦＢ流出！！！
Also!!! Very Important
English Ver will be released on LIHKG/Twitter/FB!!!

原來自己一個推會推唔起個ＰＯＳＴ，所以只能夠靠大家
拜託大家

I can't push the post with only myself, so we have to rely on you.
Please.

---
Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on #LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

OP:

陳彥霖背景+失蹤過程整理/Background info of Chan Yin Lam + How she went missing

by 秋來秋去/Autumn comes, Autumn goes

單以全裸呢一點已經可以排除自殺可能
所以呢個post會以他殺方向調查
Just the fact that the body was found naked is enough to disprove that it wasn't a suicide case,
so this post will investigate this case as a homicide.

根據FB 陳彥霖應該係住元朗 曾就讀位於元朗既博愛醫院鄧佩瓊紀念中學 而家讀緊位於將軍澳既VTC轄下青年學院(15歲可能讀到中三輟學轉去讀？) 並且標示為戀愛中
According to her Facebook profile, Chan Yin Lam lived in Yuen Long, and studied at Pok Oi Hospital Tang Pui King Memorial College in Tuen Mun. She was studying at VTC Youth College in Tseung Kwan O (perhaps enrolled after F.3 at the age of 15?), and indicated that she was in a relationship

有幾個post係關於示威活動
There were a few posts about protests.

再睇番失蹤過程 佢係美孚最後岀現 並聲稱番緊屋企(元朗) 但因為不明原因番左去將軍澳學校campus 並且留低左電話身分證學生證
Looking at how she went missing, she was last seen in Mei Foo, and claimed to be going home (to Yuen Long). But for reasons unknown, she returned to the VTC Youth College Tseung Kwan O campus and left her mobile, HKID card, and student ID behind.

由此可以推斷 佢離開campus時只有兩種可能性 1.打算短暫離開 連電話都唔帶 2.離開並非岀於自願
We can deduce that there can only be two reasons why she left the campus:
1. She intended to be away only temporarily, so there is no need for her to bring along her mobile. OR 2. She did not leave voluntarily.

再睇番campus既地理位置 佢位於將軍澳半山區既翠林邨 距離寶琳等市區都有一段距離 要用小巴岀入 而發現屍體地點為油塘魔鬼山對岀海面(唔肯定係咪大紅圈果個area 只係大概位置)
Then we look at where the campus is located - at Tsui Lam Estate, the mid-levels of Tseung Kwan O. It is quite a distance from urban areas such as Po Lam, and is only accessible by minibus. They discovered her body in the sea opposite Devil's Peak in Yau Tong (approximately in the area marked by the bigger red circle)

而將軍澳最接近海既地方為將軍澳站同康城之間海皮(小紅圈) 距離campus係有相當距離
The body of water closest to Tseung Kwan O lies between the TKO and LOHAS Park MTR stations (see small red circle), which are both quite a distance away from the campus.

做個小小總結
Allow me to summarise.

陳彥霖因為不明原因而無番屋企而去左將軍澳 並可能於非自願情況下離開campus 而落水位置可能位於將軍澳/康城 之後隨水流漂到油塘 落水時間方面未能肯定 但有可能並非於19日當日
For unknown reasons, Chan went to TKO without heading home as she had said, and she likely left the campus against her will. The spot where she went in the waters would have been in TKO/LOHAS Park. The current might have carried her body to Yau Tong. The exact time the body went into the water cannot be ascertained, but it might not have been on the 19th.

要解開謎團 我建議有幾個突破點
To solve the puzzle, I have a few breakthrough points

1. 佢fb標示為戀愛中 係咪有男朋友？ 佢男朋友有可能知道佢番學校既原因
1. Chan Yin Lam's Facebook profile says she's in a relationship, so does she have a boyfriend? He might know why she went to the campus.

2. 學校campus cctv會唔會見到佢係咩情況下離開？有咩人同佢一齊離開？
2. Could the CCTVs on-campus record her as she was leaving the premises? Did someone go with her?

3. 鑒於campus地理位置 佢離開時好大機會係乘坐交通工具 如果佢唔係俾人夾上私家車 而係自己離開 咁佢好大機會係坐小巴/巴士去寶琳市區
3. Based on the geographical location of the campus, it's likely that Chan Yin Lam left by taking public transportation. If she was not forced into a private vehicle, then it's very likely that she took either a minibus or bus to Po Lam.

BTW 唔係想吹查案風 請幫手推行動post 但係今次呢單真係有調查既必要 暫時未見到有證據證明佢曾經被捕 未必關popo事 但係點都好 幫同路人絲打搵番真相
BTW, I am not instigating investigation. But please help push this post as this case really needs investigating. So far, we don't have any evidence pointing towards an arrest so it might not concern the police. But anyway, let's help unearth the truth for our sister.

---

Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on #LIHKG for you.

OP:

[有圖] 陳彥霖事件補充/[With pic] Additional info to Chan Yin Lam incident

by 可琳/Ho Lam

借ac出post
利申 本人熱愛生命 不會自殺 誓要搵出真相
我所講既全部都係已經fc同我所知道既事實
Posted with borrowed account
Disclaimer: I enjoy my life. I won't commit suicide. I swear to find out the truth.
Everything I say has been fact-checked.

8月11日
陳彥霖出咗旺角參與811之後失蹤
直到9月12日蒲頭 佢話自己入咗一個月女童院
出到黎之後話想過新生活 所以開多一個新電話同ig
11 Aug
Chrissy Chan Yin Lam joined the 811 march in Mongkok and has been missing since then
She appeared on 12 September and claimed that she had been sent to Children and Juvenile Home for 1 month
Upon release, she started using a new phone number and created a new Instagram account, explaining that she would like to start a new life.

9月19日
第3日返學 佢放學之後同一班同學搭到去美孚站
同行同學話佢收到學校電話 話佢漏咗電話係學校
佢就沿線搭返去調景嶺返學校拎電話
當日佢約咗另一個朋友係9月20日 係佢上完庭後見面
但之後就再搵唔到佢
19 Sep
The third day of school. After school, she travelled to Mei Foo Station with a group of schoolmates
Her schoolmates said, she had received a phone call from the school, saying that she left her phone at school
She then took the same MTR line to Tiu Keng Leng to retrieve her phone from the school
On that day (19 Sep), she told another friend that they will be meeting each other on 20 Sep after going to the court
But then no one has seen her afterwards

9月20日
之前佢媽咪去咗旅行 20號先返到黎香港先知唔見咗個女
就開始搵
20 Sep
Chan's mother was previously on vacation. It was on the 20th that she realised that her daughter had gone missing.
She then started looking for Chan.

9月21日
佢屋企人出咗尋人啟事 亦有朋友去佢會出現既地方搵佢
同日有報夢巴開post
21 Sep
Her family posted a missing person notice, and her friends searched in areas that she frequently appear.
On the same day, a LIHKGer created a post about his "dream"

9月22日
發現浮屍
22 Sep
A body was found floating in the water.

9月26日
佢屋企人收到警方通知話浮屍證實係陳彥霖叫佢屋企人去認屍 同時警方既報告出咗話冇性侵痕跡同自殺冇可疑
同日佢屋企人提出要求再解剖
26 Sep
The police notified her family that the body floating in the water on 22 Sep was found to be Chrissy Chan, and they are asked to identify the corpse. At the same time, the police report stated no indications lead to possible raping, and that no suspicious circumstances occurred around her death. Hence, the police dismissed it as a suicide.
Her family demanded another post-mortem examination on the same day.

9月27日
再次解剖 因為有人話佢曾經吸毒 所以會驗埋毒理
解剖完就放咗係殮房
27 Sep
Another autopsy was carried out. Apparently, Chan had prior experiences with drugs, so her body had to be subjected to a post-mortem toxicology examination.
Her body was then stored in the mortuary.
10月10日
約咗靈堂火化
屋企人係殮房拎取遺體後直接上出殯車去火化

其他資料可以睇其他巴絲既整合post

我同陳彥霖素未謀面 只係覺得15歲既佢的起心肝想改變想過新生活既時候 慘遭毒手好可惜
唔想佢死得不明不白
一個人既力量真係好有限
尤其是係背後有好多人百般阻撓想真相石沉大海
我地更加唔可以放棄

陳彥霖只得十五歲

最後狗狗既相少不免

給陳媽媽: 睇你既反應我知你好愛彥霖 我唔清楚你係比人㩒聲定係有咩難言之隱
但事件發展到咁樣已經冇可能再低調處理
人死不能復生希望你節哀順變
但我亦都希望可以查出真相令你女兒得到安息

我想係尋求真相既同時確保到佢身邊既人都平安

以上係我所知道既事 希望真相可以盡快水落石出
而小妹妹亦都可以安息

(Editor's note: Oops. Pressed the post button too soon before I finished pasting the translated texts over. So here we go again. Sorry for the confusion )

---

10月10日
約咗靈堂火化
屋企人係殮房拎取遺體後直接上出殯車去火化
10 Oct
Booked cremation at mourning hall
The cadaver was loaded onto a hearse to be brought to the crematorium directly after her family had identified the body

其他資料可以睇其他巴絲既整合post
Other details can be found in posts by other brothers and sisters.

我同陳彥霖素未謀面 只係覺得15歲既佢的起心肝想改變想過新生活既時候 慘遭毒手好可惜
唔想佢死得不明不白
一個人既力量真係好有限
尤其是係背後有好多人百般阻撓想真相石沉大海
我地更加唔可以放棄
I don't personally know Chrissy, but I feel very sorry for this fifteen-year-old girl, who was killed just after she had decided to turn her life around for the better.
I don't want her death left unsolved.
One person has limited strength,
especially when forces behind closed doors are trying to hide the truth like a rock sinking into the abyss.
But this is exactly why we can't give up.

陳彥霖只得十五歲
Chrissy was only 15 years old.

最後狗狗既相少不免

給陳媽媽: 睇你既反應我知你好愛彥霖 我唔清楚你係比人㩒聲定係有咩難言之隱
但事件發展到咁樣已經冇可能再低調處理
人死不能復生希望你節哀順變
但我亦都希望可以查出真相令你女兒得到安息
To Chan's mother: From your reaction, I know that you loved Yin Lam a lot. I am not sure whether you have been asked to keep quiet, or if you have other reasons as to why you can't speak out,
But we can't simply keep this under wraps after everything that has happened.
Please accept our sincere condolences. Although there is no way to bring the dead back to life,
I do have faith that the truth will come out, and that your daughter will eventually rest in peace.

我想係尋求真相既同時確保到佢身邊既人都平安
All I want is the truth, and that people who were close to Chrissy will be safe.

以上係我所知道既事 希望真相可以盡快水落石出
而小妹妹亦都可以安息
Above are all the facts that I know, and I hope that the truth can be revealed as soon as possible
So that little Yin Lam can rest in peace

---
Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on #LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

Pish

OP:

致所有香港人，冷靜細心留意下/To all Hongkongers, please watch out carefully

by 汀瑪卡渡/Ding Ma Ka Dou

請各位冷靜留意下近日發生所有事，
你地嘗試以陰謀論心態去睇近月黎發生所有事
Please look into all recent incidents carefully
and try to assume that someone planned all these incidents in recent months intentionally

1. 無槍警犬落單，明知d 龜無槍就一定死梗，照放佢地出街 ,就係想你地打尻佢，如果唔係其他d 龜點會自動自覺打你，d 記者點影相？ 觀察兵根本唔需要混入人群，企係附近睇就得啦，走失左? 你估d 警犬真係咁on 9架咩？
1. A dog (policeman) without a gun was left behind. They knew that dogs without weapons couldn't fight protesters, but still did it. The purpose was to let the protesters beat him up. If not, how could they automatically be beaten? How could journalists take the photo? If they're only observing, they didn't have to go into the crowd. If you suspect that policeman couldn't find the group, you have been too naive.

2. 陳彥霖同學，CCTV 要唔收埋唔比你睇根本大把方法，如果佢真係殺左佢，根本唔駛話埋比你聽個CCTV影到條女。公屋d lift CCTV 仲清過佢個條啦，更何況係仲要起左無幾多年ge 新VTC?
做咩要特登比條低清你睇？之後又無啦啦走張高清圖出黎？張圖係假？咁有咩必要放比你？想制造咩效果？
又唔見佢地講d 撈上黎隻手向上同背囊綁磚個d ?
一有人入lift 就cut 左，轉畫面？你唔係以為支那d 話事人咁弱智呀？人地有A.i 架啦，仲要比你影到佢搬走d 電腦？Comeon James ，你細個呃你老母都唔會咁低能啦
2. In the Chrissy Chan incident, if they would like to hide the CCTV footage, there are a lot of ways. If they have killed her, they didn't even have to let you know that CCTV had captured her. Even CCTV in public housing has higher resolution than that released footage, not to say someone could have implanted the HKDI's CCTV recently.
Why they have to show you low-res footage? Why did they release a high-res picture later? Is the footage fake? Why did they have to show you? What kind of effect would they like to present?
How about those bodies with arms in the up position and their backpacks filled with stones? How come they do not talk about them?
When a person entered the lift, the footage was cut? Do you believe that China's high ranking officials are that stupid? They have AI. Is it possible for you to catch the scene when they tried to move the computers away? Come on, James. It sounds even more foolish than believing in Santa Claus.

3. 無啦啦申請紀律宿舍附近法庭禁制令之後係花草到有61支氣油彈？
年輕人，你地一定唔會咁弱智擺係現場等人搵掛？又要咁啱比d 龜搵到？根本要做新聞，電話炸彈仲on9, 做得炸彈炸尻你，會唔會擺草叢到？你d 龜又乜事都無？
3. Why suddenly were 61 Molotov cocktails found soon after the police applied for injunction order for disciplined services quarters?
Young people, you can't be stupid enough to put them there and wait for someone to find it out, right? Especially it can't be waiting for the police. The Molotov cocktails were there to create news. It's even more stupid for that "phone bomb" - if a bomb is made to shoot at you, who will put it in the grassland, and how would the dogs be safe?

4. 美國佬話見唔到有暴力，你估佢白痴架咩？人地大把針係香港，你估佢唔知，點解佢要話睇唔到有暴力，又叫你班香港人要冷靜唔好用暴力。因為佢知支那用ge 咩手段，提晒你地水啦真係
4. Americans said they couldn't see violence, do you really think so? They have a lot of agencies in Hong Kong, and they must know everything. Why would they say they can't see, then ask you guys to calm down and don't use violence? Because they know what kind of tactics that China is using, and give you hints!

---
(Editor's note: scroll down for part 2 )

根本淋病月匪用ge 方法就係要你暴力衝擊d 龜！啲龜先可以打柒你上報紙，你睇完又出去打尻d 龜！有藉口暗啞底戒嚴同宵禁，國際就覺得香港人暴力！人權法先有機會打得甩！
激將法呀各位，冷靜呀真係，龜唔係唔收拾，只係未係時候。淋病等地，你地打死佢都無意義，一定要制裁佢地，慢慢睇住佢地比美國佬玩弄先過癮！要佢地生生世世都比人唾棄，對死左ge 咁多個義士有意義。再講美國佬要搞尻支那，你估共產黨擺得耐？ 到時你地將佢點樣，根本全香港無人會反對！
It's Bloody Carrie's strategy to turn you to violence. Only if you do so, they can put photos of you being beaten on newspaper, make you feel angry, and beat the dogs back! Then, they will have enough reasons to launch martial law and curfew.
Hey, this is the use of reverse psychology. Stay calm, please. I'm not suggesting us to leave the dogs alone, but just the right timing hasn't come yet. It's meaningless to beat up people like Bloody Carrie and her slaves. We must punish them by imposing sanctions on them. We must watch how the Americans would punish them! They have to be shamed in generations to come, and then we can pay tribute to those martyrs. If Americans are to take revenge on China, how long do you think the CCP can stay? By then, no one in Hong Kong will object to whatever actions you do to the CCP.

香港人要學識記仇，唔可以再咁善忘，依家好多兄弟為香港而犧牲，你地再咁中計，義士們會返黎屌柒你地！清醒呀年輕人！
Hongkongers have to learn to bear grudges. We can't be forgetful. There are a lot of brothers who sacrificed themselves for Hong Kong. If you trapped yourselves into their tricks, the martyrs would curse on you! Wake up, youngsters!

唔好中計
要令人權法通過
警犬綠龜遲d 先收拾佢地
遊行集會要非暴力
裝修都要睇時機
反支反共要鬥智鬥力
大家記低所有死左嘅兄弟
過左人權法再幫佢地報仇
香港人加油！
Don't trapped yourselves
We have to let the Act pass
We can revenge on the dogs later
Demonstrations and assemblies have to be nonviolent
We have to choose a right timing for refurbishment
Both courage and wisdom are needed for anti-CCP and anti-China campaigns
We must remember all the brothers who died for us
When the Act is passed, we should take revenge for them
Hongkongers, fight on!

---
Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on #LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

OP:

如果呢個post都上唔到熱門，我真係對連登死心/If this post doesn't become popular then I would lose all my hopes towards LIHKG

by Gay礎建設/A Fundamental Construction

呢排實在太亂太多資訊，同埋連登嘅風向越來越不堪入目，有見及此，邀請各路英雄好漢，一齊檢討各大戰線現存問題及未來進展，以下係少少個人意見
It's been chaotic lately with too much information floating around, plus LIHKG's vibe has been complete rubbish. Therefore, I sincerely invite all respectable heroes from all walks of life to join me and discuss the various problems of the existing battle fronts as well as their future developments. Below are just my two cents

1 周末街頭抗爭/1. Street Battles on Weekends
大遊行：已經唔可能攞到不反對通知書，成本越來越高，每次都有大量前線手足被捕，遊行完亦伴隨大搜捕，難返屋企，意義已經不大，如非民陣吹大雞，不建議留戀大遊行，可以用主題式集會替代大遊行
陣地戰：攞唔到實際成效，傷唔到暴警，同樣大量手足被捕，需要改善同釐清目標
Large-scale Protest Marches: It's become impossible to obtain the 'notice of no objection' and the costs associated with organizing a march are escalating (price for insurance). Many bros and sis have been arrested at the frontline each time. An extensive arrest would always take place after the protest marches, with no way to go home hence the diminishing significance. Perhaps we should not put too much weigh on protest marches unless the Civil Human Rights Front organizes them. Instead, we may substitute thematic assemblies for protest marches.
Positional Warfare: It achieved no actual results, and the police were never defeated. Instead, many bros and sis would get arrested, so we need to clarify our aims and improve our strategies.

2 日常抗爭/2. Daily Protests
中午快閃遊行：漸見起色，動員快，中環幾次快閃都成功，暴警對著晒恤衫嘅白領仍有顧忌，而且唔敢係working hour大戰，值得擴大規模
快閃拆鐵裝修塞路：成效非常顯著，然而畫面暴力，文宣未跟得上，和理非亦需要時間接受，衍生黑裝修、紅裝飾的提議，需檢討，值得做
罷工：曾經歷失敗，普遍不樂觀，但其實大家都知道大罷工絕對係政府嘅春袋，值得研究，需時籌備，短時間唔適宜搞罷工，但長遠來講罷工係必然手段，大家應該積極預備
Mid-Day Flash Mob Protests: It's gradually showing positive results, and it doesn't take much effort to mobilize people. A few had taken place in Central, and they have all been successful. It appears that the police would rather not deal with the white collars on top of not wanting to create a big scene during working hours. Therefore, it's worthwhile for us to scale up these mid-day flash mob protests.
Flash Mobs to Build Barracades Using Metal Fences: They are usually very effective, but appear violent on screen. Also, marketing materials might not be able to catch up, and the it would take time for our peaceful civilians to accept them. "Black Refurbishments" (Vandalism) and "Red Decorations" (Graffitiing) are worth doing but need reappraisal.
Strike: Had failed in the past, and overall it's not an optimistic option. However, we all know that a grand-scale strike would be like kicking the government's balls, so it's worth our time to do some maths about it. It's going to take time to organize one, so in the short run, a strike is not preferable. But in the long term, a grand-scale strike is a way we should consider using, so let's be optimistic and get ourselves prepared in the meantime.

3 文宣及網絡戰線/3. Marketing Materials and Cyber Battle Front
連登：大量五毛同風向撚，建議連登仔唔好隨意推post，善用不推文回覆
Twitter、Reddit：可以再多啲人參與，記住我哋唔係主導角色，正如Blizzard同NBA等事件，我哋可以推波助瀾，但關鍵都係美國民眾本身走向
文宣戰：極度缺乏，整文宣嘅人少，share文宣都少咗，記得釐清目標，文宣係要鞏固淺黃／和理非嘅支持，同提高淺黃／和理非嘅行動力
LIHKG: There is a large number of Fifty-Cents and Two-Faced Bastards, so I suggest for LIHKGers to comment without pushing
Twitter, Reddit: More people should join, but please remember that we are not in a leading role. We can comment and/or retweet things such as Blizzard and NBA, but the American civilians are the critical component in this exercise.
Marking Materials Battling: We are seriously deprived of it, and there aren't enough people working on/sharing/retweeting marketing materials. We must be clear of our expectations. We need to gain support from and heighten the motivation of the pro-democracy and peaceful sectors.

---
(Editor's note: scroll down for part 2 )

4 美國戰線（加國際輿論）/4. The American Battle Front (plus World Public Opinions)
人權法：人權法一再加辣，通過後可以對狗官和暴警施加明顯壓力，然而不應過份幻想，主線仍然係香港
特朗普：特朗普在美國戰線嘅角色其實從來不重要，關鍵係民間同國會嘅風向，唔好再理Trump講咩，積極遊說國會同係民間做輿論
國際輿論：Keep住有外媒關注就得，同理，唔好覺得歐美社會可以做香港救世主
The human rights and democracy act: They have sharpened the act. It would put a lot of pressure on the stupid government officials and violent police when it gets passed by the Senate. But let's not expect too much from it as we, Hongkongers, are the leaders in this battle.
Trump: Trump's role in the Americal Battle Front has never been necessary. Let's not put too much attention to Trump's words. Instead, channel our energy on actively lobbying the Senators as the American public, and their congress is the most important to our movement.
International Public Opinions: Let's keep the attention of the international media, and don't think that West would be a saviour to Hong Kong.

5 個人展望/5. My Personal Point of View
一、要贏一定要將抗爭帶入日常，林鄭最驚就係呢樣，暴警點搞都係平日夜晚或者周末，如果星期一至五working hour香港無法正常運作，呢個係對林鄭最大嘅壓力。短期內擴大平日快閃遊行至觀塘、新蒲崗等工商重心，作為周末大遊行嘅安全替代品，發起按章工作等超合作運動，務求習慣日常抗爭，為大罷工鋪路。個人建議：逢星期一全民口罩呀，星期二黃店爆買日，星期三罷搭黨鐵日，星期五快閃遊行日
1. Carrie Lam fears that protesting would become an integral part of Hong Kong's everyday life. The violent police can do whatever they want during the weeknight, as well as on the weekends. But there isn't much they can do during working hours on weekdays without causing too much disruption. This would place a great deal of pressure on Carrie Lam. In the short run, let's substitute flash mob protestings in the heart of different industrial districts such as Kwun Tong and San Po Kong instead of weekend protest marches. Organizing "highly cooperative exercises" such as work-to-rule and blend that into our daily protests would help lay the path to a grand-scale strike one day. Personal suggestions: Everybody Wear A Mask on Mondays, Crazy Patrionizing of Pro-Democracy Shops on Tuesdays, Forget the MTR on Wednesday, and Flash Mob Protests on Fridays.

二、和理非升級，唔係大家諗個種武力升級，而係好玩又有效，例如和理shop唔好淨係美心門口禁飛，應該拉一百個和理非入去企滿成間鋪，齋企塞到佢無辦法運作，又或者靜坐係黨鐵商場嘅出入口，阻止人入去幫襯，逼佢閂門
2. Upgrading our Peacekeepers' roles. I am not talking about transforming them into vigilantes, but to make their actions fun and effective. For example, "Shop with You" could be more impressive than instead of queuing tickets at Maxim's. When we have a hundred of our peaceful keepers and take up all the space inside the restaurants by standing there, we interrupt their operation. We can also have our peacekeepers sit in silence at the entrances of all MTR shopping malls, blocking the traffic of patrons until they close the mall.

三、開拓新戰線，之前講過大學有新戰線，可以睇下
【緊急】運動突破點：全新戰線

歡迎大家一齊brainstorm其他新戰線
3. Develop new battlefronts. Let's have a look at what new battlefronts that the university students have come up with.
[URGENT] The movement's breakthrough point: All New Battlefronts

Let's do some brainstorming together and come up with other new battlefronts

---

(Translator's note: scroll down for part 3 )

四、快閃進化，塞路可以配合三罷係日常返工時間做，裝修繼續保留（個人認為所有黨資企業都應該裝修，美心唔算），拆鐵就再觀望下先，可以考慮清晨路軌緊急維修，尤其東鐵好多露天地面路段
4. Flash mobs need to evolve, such as barricading during working hours on weekdays in addition to a Triple-Strike. The refurbishment must be continued (my personal view is that renovation should continue in businesses owned by the CCP, excluding Maxim's). We should hold off on dismantling the rails. On the other hand, we may consider Emergency Repairs in Early Mornings, particularly the many uncovered sections of the East Rail.

五、中長遠而言，繼續罷搭罷買建立黃色經濟圈，積極籌備三罷作為長遠最終武器
5. In the medium to long term, let's build a Yellow Economy Zone, patronizing only pro-democracy businesses. Let's actively prepare for the Triple-Strike as a weapon to use in the longrun.

---
Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on #LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

PISH

用豬仔推！
share俾外國朋友呀
唔好放棄twitter呀

辛苦晒喇巴打

Share 左俾全公司外國同事

this post is very important. Comprehensive summary of what is happening right now

Push been following you guys on Twitter for awhile!

pish n thx

Please push push and help to retweet

LIHKG Picks say Hello to the world

SuperbStrong post, must push

Thank you for your work. It’s of really high quality.

多謝你地

徵求受過軍事訓練嘅手足

good to see LIHK pigs

大推

G Chi

OP:

遊行無用，勇武無用，連儂牆無用，民意開始逆轉，開始攰，好想死，仲唔散係弱智，仲唔衝係嘥氣，條例已經死亡，警察已經內鬨
The Protest march is useless! Vigilante is futile! Lennon Wall is pointless! Public opinions are against us! Feeling exhausted, and wanna die! It's impossible not to break down! Stay put is pointless! The bill is dead! The police are conflicting internally!

by Twitterr

Has anyone noticed that some just love to keep looping the following points?

The Protest march is useless! Silent protests are ineffective! Lennon Wall is meaningless! Road blockades have no effects! Lashing out is futile! Vigilante is pointless!

March attendance had lowered. Support of the vigilantes cooled down. Sit-in is boring. The Lennon wall is dumb. Heard a lot of opposing voices as if the public opinions are already turning against us."

So tired. So bored. So agitated. Let's give up!

Protest marches aren't radical enough, and vigilantes deserve to go to jail! Chanting a few slogans and signing petition letters are just things to make myself feel better, and hunger strikes are self-mutilation! Issuing statements are so pretentious! Street promotions are foolish! Speaking in public won't get any attention! Street conflicts are illegal! Flashing laser beams is assault! Group assault against police imposters is raiding! Throwing objects is assault! Digging up bricks is an attack!

Martyrs' family would get compensations! Those wishing to stay behind after raiding the LegCo (Translator note: on July 1, 2019) all have terminal illnesses! All those free to engage in lashing are jobless! The youngsters are being manipulated! Christians should never take part in politics! Only losers would want to burn together!

Hong Kong is hopeless! Whatever one does is fucking stupid! Most Hongkongers won't buy into your ideas! You are the minority! What you wish to do has been done in the past already, and they were all ineffective! Stop dreaming!

Suspending the bill is already an enormous concession! Putting it to sleep is also a considerable yielding! The Police already started infighting, and the pro-Beijing camp also has internal conflicts! There are frictions between the Xi clan and the Jiang clan!

According to a news source... According to a news source... According to a news source...

Hongkongers are forgetful, shallow, selfish and naive! Hongkongers are worthless! Shenzhen and Shanghai have surpassed Hong Kong, and Beijing no longer needs Hong Kong!

Withdrawing the bill is impossible! Beijing won't allow universal suffrage! Posting on foreign newspapers would anger the CCP! Mentioning independence would anger the CCP! So afraid of the CCP! So scared of the People's Liberation Army!

Universal suffrage will never happen and Hong Kong can never become independent! No foreign countries would pay attention to Hong Kong! The Taiwanese and Tibetans won't give a shit about Hong Kong! Speaking about visions means you have no leverage; speaking about leverages means you have no plans and talking about plans means you have no visions! You are inconsiderate to your bros and sis' for seeking refuge in another country! You are a retard for choosing to stay in Hong Kong! Circulating promotions means you are the talkative tribe! You deserve jail! Revolting means you are brainless, but planning means you are cowards! Nothing you do would become noticed! You are standing way too close in the front, Hongkongers have forgotten about you, and nothing matters anymore!

I can't get to work! Too many people! Too little people! Too hot! Too rainy! Too cold! Too poor! Too rich!

The smart do the talking, and the stupid do the fight!

Poor dudes shouldn't have kids! Rich folks shouldn't have kids! Chinese immigrants would always rear a big bunch of kids at the cost of Hongkongers!

(Editor's note: scroll down for part 2 )

Oldies are old farts! The middle-aged are middle-aged farts! Youngsters are rubbish! Entire Hong Kong is nothing but a dump.

Hurry, immigrate! Hong Kong is hopeless! Only retards would stay behind! I wish to live abroad! You don't have a roof over your head like the others! Others have money, but you don't! Hurry, immigrate!
===================
Yuri Bezmenov, a KGB special agent, sought refuge in the US back in 1970. Once he set foot on US soil, he disclosed what the KGB did to subvert enemy/opposing nations. It usually began with demoralization, causing the entire society to feel helpless. What follows would be an incoherent public, with coldness amongst them leading to it being torn apart from within and resulting in a complete meltdown. Then the USSR would win the battle without fighting. This whole process is theorized as "Subversion," and the actions that drive subversion is known as active measures / активные мероприятия.

In 2019, the People's Republic of China employed the same theory to crumble Hong Kong without the use of the army.

The following is the original English version, the detailed Chinese version for RedDragon1 members and the lecture from Yuri himself (very detailed, but there aren't any Chinese subtitles until now):

PDF link:

If you don't have time to watch the whole lecture, the last two Subversion steps in the diagram weren't explained clearly:

"Crisis" means to cause the machine that runs the society to fail. That is when the bank stops functioning, the Legislative Council stops meetings, and the court stops ruling. At the same time, alternative government organizations such as the peoples' court will emerge.

Before "Crisis" is normalized, there are two possible outcomes: International intervention (war among countries), or civil war. If none of these two outcomes happen, then it'll skip to the last step directly:

"Normalized" means "Social unrest is completely prevented by intruders". In the case of the Soviet Union, Russian tanks entered the city, killed all the pro-Soviet's spies and politicians (because they were useless for Russia). The outsider, Russians, cleaned up all the opposition and "normalized" this crisis.

================================

**Do you realize that many of those tricks taught by Yuri are already used in Hong Kong? In fact, it's been done since 1997.

Know yourself and know your enemy. It's time for Hongkongers to learn how the Communist's intelligence agencies treat their enemy. Although our situation is severe, it's not out of hand yet.**

================================

---
Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on #LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

有world

OP:

黑警 你哋真係唔好以為仲可以得寸進尺
Black cops, don't you dare to think you can push your luck!

by WaterStrange

On 6/9, one million Hongkongers took to streets to protest for the anti-ELAB (anti-extradition law amendment bill). Three days later, we mark the 6-months into the movement.
During these months, Hongkongers had made great achievements,
And a huge thank you to the journalists' selfless contributions, for live recording and speaking the truth to the world.
Apple Daily, Stand News, HK In-media, HK Golden Forum, Passion Times, RTHK, NowTV, 852, Initium Media etc.

6/12, Incident
6/15, Martyr Leung was willing to sacrifice himself
7/21, The police vanished in thin air
Luckily two policemen were captured turning their backs at Yuen Long station,
While many people were severely beaten up, including Legco councillor LAM Cheuk Ting, Stand News reporter, former TVB reporter Ryan LAU and numerous innocent citizens.
I believe many Hongkongers saw the truth in that evening and turn to support democracy.
Did you, police dog, know if you acted like a "REAL HERO" and squelched the thugs,
the public opinion would have rallied on your side?

8/11, Police shot bean bag rounds and hit a female first-aider's eye,
The whole bean bag round was stuck inside her 3M goggles.
One must pay the price for their wicked actions.

8/11, police shot pepper-spray pellets at citizens in close-distance inside the Taikoo station.

8/31, Police beat someone to death
For the longest time, they refused to show the CCTV footage to prove their innocence.
Instead, they merely posted on facebook, disregarding it as rumours.
Do you think a Facebook post is more convincing than the CCTV footage?

10/1, Remembrance day
11/11, Police shot live rounds at protesters.

The police shot Kin, and the bullet was just 2cm from his heart. Kin is tough and strong. He survived.
Now he is charged by the police for riot, motherfucker!
Another protester, Koala's March, was also shot, had to go through surgery and had his right kidney and liver removed.
Run people down with motorcycle.
You have committed an infinite amount of wicked acts!

Furthermore, countless citizens were made to jump off the building, "suicided," and the many non-suspicious dead bodies found in the sea.
Student Chan, Student Chow.

If you, black cops, could reenact the 4 June incident (Tiananmen massacre) to shut up our voices, you would have done it ages ago.
The problem is you can't do this in a humane society! NO WAY, trash!

NEVER FORGET. NEVER FORGIVE.
Five Demands, Not One Less
See you on 12/8.
---

Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

Up

Thanks bro

Hello World

OP:
Let me take a trip down the memory lane with you. You can later decide whether you want to go on the Dec 8 march or not.
by Pro-CCP Bird

Three months ago, I saw a similar recap post published on the Jul 21 attack.
I felt very encouraged, so I decided to do the same, to refresh your memory on this long journey.
There were way too many defeatist posts on LIHKG. I hope I can bring more positive energy to everyone.
Here are countless rounds of lunch marches, airport sit-ins, campaigns to support yellow shops, human chain, sing-along and film screening events held in the past.
Thank you to those of you who ever attended any of these events.
Not forgotten are 6000 of our mates who were arrested, and those who fled overseas and those who left this world forever.
We will continue this journey for you.
-------------------
9 June 2019 - CHRF Anti-extradition March
1.03M Hongkongers took it to the streets

12 June 2019 - Anti-extradition Siege of LegCo

13 June 2019 - Sing Hallelujah to the Lord

14 June 2019 - Hong Kong Mothers' Anti-extradition Sit-in

15 June 2019 - Mr. Leung Ling-kit fell to his death

16 June 2019 - CHRF Anti-extradition March
2M + 1 Hongkongers took it to the streets

21 June 2019 - Large-scale Siege of Police HQ

25 June 2019 - G20 News Ads
Hongkongers crowdfunded HKD$6.7M within 9 hours

26 June 2019 - Marathon Petition to Countries' Consulates

27 June 2019 - Demosistō's Siege of DoJ's Office

29 June 2019 - Ms. Lo Hiu-yan fell to her death
"To Hongkongers:
Even though this resistance has lasted a long time.
But we cannot forget the original intentions.
We have to persevere.
Strongly demand the full withdrawal of the extradition Bill.
Retract the classification of protesters as "rioters."
Amnesty for all arrested protesters
Carrie Lam, Steps Down.
Severely punish the police.
I am willing to put up my life
In exchange for the wishes of 2 million people.
Please fight on!
by Hui-yan"

30 June 2019 - Ms. Wu fell to her death
"Hong Kong, Go, Go, Go!
I hope to see your victory.
I cannot go on Jul 1. The truth is that I feel very hopeless.
Everything in my life seems there is beyond hope.
So tired, I cannot live for tomorrow anymore....
I am a branch that society had discarded, floating aimlessly on the river. I am not a flower who is blooming and flourishing.
I have no home...
Thank you to everyone who loved me and impacted my life.
To my parents, Francis and Tso Tso:
Francis, please take care of my estates in the bank, and split it into three parts for all of you. Thank you! Please live well and continue to run after your dream. I have accomplished all I want to achieve. Death is probably my destiny. I will not become better... don't know how to seize the day and opportunity, and I also don't know how to hold on to love. I am so tired. I apologize for my selfishness.
Please simplify my funeral (Sea Burial is preferred), donated all my organs, thank you!
Goodbye."

1 July 2019 - Siege of LegCo

(Editor's note: scroll down for part 2 )

Share

Part 2
Let me take a trip down the memory lane with you. You can later decide whether you want to go on the Dec 8 march or not.
by Pro-CCP Bird
3 July 2019 - Ms. Mak fell to her death
"Sorry.
Waking up and going to sleep with the daily news
Is torture.
The helplessness is burning me inside.
Sorry.
Maybe I am a coward.
I cannot control my emotions.
! cannot see any hope in the future.
Hopelessness left me suffocated.
Sorry.
I made you sad.
Sorry.
I cannot fight on with you anymore.
Go. Go!
A non-democratic government
Will not respond to demands.
What Hong Kong needs is a revolution."

6 July 2019 - Restore Tuen Mun March

7 July 2019 - Great Kowloon March

13 July 2019 - Restore Sheung Shui March

14 July 2019 - Restore Sha Tin March

17 July 2019 - Grey Hair March

21 July 2019 - CHRF Anti-extradition March
Siege of Hong Kong Liaison Office / 36 rounds of rubber bullets being fired at Sheung Wan
Hongkongers chanted "Liberate Hong Kong, Revolution of our Times" for the first time

21 July 2019 - Yuen Long triads attacked civilians indiscriminately

26 July 2019 - Airport sit-in

27 July 2019 - Yuen Long March
288K Hongkongers took it to the streets
The HKPF issued a Letter of Objection for the first time

28 July 2019 - Assembly at Charter Garden turned into an intense street conflict in the Central And Western District
44 Hongkongers were charged for rioting

30 July 2019 - Thousands of Hongkongers rounded the Kwai Fong Police Station up

1 August 2019 - Bankers' Flash-mob Assembly

2 August 2019 - Civil Servants' Assembly

3 August 2019 - March at Mong Kok which was later turned into a conflict at police stations across various districts
Occupy the Cross-Harbour Tunnel for the first time

4 August 2019 - Tseung Kwan O March / Hong Kong Island West Assembly

5 August 2019 - 7 District Assembly / General Strike
The HKPF fired near 1000 teargas canisters

7 August 2019 - Starry Night at the Space Museum to voice out support for Keith Fong Chung-yin, student union president of Baptist University, who was arrested on 6 August

10 August 2019 - Tai Po March
Public opinions are no longer seen on Lennon Walls in Hong Kong only

11 August 2019 - Sham Shui Po March
On the same day, Hong Kong police disguised as protesters to carry out arrests
A protester was shot in the eye by a bean bag round
A teargas canister was shot into the Kwai Fong MTR station
The police shot rubber bullets at protesters inside the Tai Koo MTR station at point-blank range
The police broke into private premises in Whampoa to carry out arrests

12 August 2019 - Airport Sit-in to voice out support for the protester who was shot in the eye

13 August 2019 - Staff from 13 public hospitals initiated sit-ins to protest against police brutality

14 August 2019 - Yulan Festival Evening Party
To burn paper money with laser pointers to accumulate afterlife merits

(Editor's note: scroll down for part 3 )

Part 3
Let me take a trip down the memory lane with you. You can later decide whether you want to go on the Dec 8 march or not.

by Pro-CCP Bird

16 August 2019 - The "Stand with Hong Kong, Power to the People Rally" at Charter Garden

17 August 2019 - March at Hung Hom and To Kwa Wan

18 August 2019 - CHRF's "End Police Brutality, Curb Corruption and Chaos" Assembly
1.7M Hongkongers crowded the Hong Kong Island up

21 August 2019 - 1st month after the Yuen Long Attack
Sit-in to commemorate

23 August 2019 - Hong Kong's Way

24 August 2019 - Kwun Tong March to protest against the use of smart lamp posts
MTRC closed down its stations for the first time
The HKPF went to the Richland Gardens to carry out arrests

25 August 2019 - Tseun Wan and Kwai Tsing March
The HKPF deployed water cannon vehicles for the first time

28 August 2019 - MeToo Assembly

29 August 2019 - The "Winter on Fire" 18 District Film Screening Event

31 August 2019 - CHRF's 831 5th Anniversary March
31 August 2019 - The 831 Prince Edward Station Attack where the HKPF attacked civilians indiscriminately happened

1 September 2019 - Airport Sit-in
Thousands of private cars set out to help protesters evacuate as the HKPF rounded the Lantau Island up

2 - 8 September 2019 - Major School Strike
Hundreds of secondary schools / higher education institutions in Hong Kong called for a strike
Hongkongers demanded the truth on 831
The 10PM Million Scream Campaign started

7 September 2019 - Airport Sit-in, which was later turned into an intense street conflict at Tung Chung

8 September 2019 - March to the U.S. Consulate General

9 - 11 September 2019 - Cross-secondary School Human Chain Event

10 - 13 September 2019 - The debut of "Glory to Hong Kong"
Hongkongers sang-along to the song in malls across Hong Kong

15 September 2019 - CHRF's March from East Point Road to Chater Garden

18 September 2019 - Football Fans' Great Reconciliation: Human Chain and Sing-along Event

21 September 2019 - Restore Tuen Mun March / 2nd month after the Yuen Long Attack

22 September 2019 - "Shop with You" Sit-in and Sing-along Event in New Town Plaza, Sha Tin

27 September 2019 - Assembly at Charter Garden to voice out support for San Uk Ling detainees

28 September 2019 - CHRF's Assembly to Commemorate the 5th Anniversary of the Umbrella Revolution

29 September 2019 - Global Anti-totalitarian March
The HKPF dashed out from a secret door to carry out arrests

1 October 2019 - "Celebrate Your Mum" National Day Protest
A police shot a live round into Tsang Chi-kin, an 18-year-old protester's chest in Tsuen Wan

2 - 3 October 2019 - Protesters from multiple districts voiced out anger at the HKPF's firing live round in Tsuen Wan

4 October 2019 - The government promulgated the emergency law
Protests broke out in 18 districts in Hong Kong the same evening

(Editor's note: scroll down for part 4 )

Part 4
Let me take a trip down the memory lane with you. You can later decide whether you want to go on the Dec 8 march or not.

by Pro-CCP Bird

6 October 2019 - The Kowloon March against the Anti-Mask Law
A taxi accelerated against a protester, causing lifelong disability

7 October 2019 - Anti-riot police broke into MOSTown, a shopping mall in Hong Kong

11 - 13 October 2019 - Weekend protests broke out in multiple districts in Hong Kong

14 October 2019 - Assembly at Charter Garden to voice out support for the Hong Kong Human Rights and Democracy Act

18 October 2019 - Masked human chain campaign

20 October 2019 - Kowloon March
The HKPF shot water cannons at the Kowloon Masjid and Islamic Centre, a.k.a. the Kowloon Mosque

21 October 2019 - 3rd month after the Yuen Long Attack

24 October 2019 - Assembly at Charter Garden to voice out support for victims of police brutality in Catalonia

25 October 2019 - Morning commute non-cooperation campaign

17 - 25 October 2019 - Death of a Hong Kong youth Chan Yin-lam resurfaced

27 October 2019 - The "Respect Religious Freedom" Kowloon March

28 October 2019 - Unknown gas leak in Tuen Mun
The HKPF broke into Dan Yatai, a restaurant in Tuen Mun to carry out arrests

31 October 2019 - Masked Halloween celebration in Lan Kwai Fong

1 November 2019 - "Jog with You" Joggers' Protest at Hong Kong Island West

2 November 2019 - The "Emergency Call for HK Autonomy Assembly at Victoria Park
The HKPF deployed tear gas inside Victoria Park

3 November 2019 - "Shop with You" Shopping Mall Campaign at multiple districts in Hong Kong
Andrew Chiu Ka-yin, a district Council Election candidate was assaulted, the offender bit off his ear

4 November 2019 - A group of protesters demonstrated at a police couple's wedding
Alex Chow Tsz-lok fell from high, the cause of it was unknown

5 - 10 November 2019 - Protests broke out in multiple districts in Hong Kong to voice out anger at Alex Chow's fall
5 November 2019 - "V for Vendetta" Flash-mob Protest in Tsim Sha Tsui

10 November 2019 - The HKPF broke into Festival Walk, Kowloon Tong to disperse civilians

11 - 15 November 2019 - The "Dawn Mission" General Strike
"Lunch with You" Lunchtime Protests in Central
Universities occupied roads in the nearby area
A traffic police fired live rounds at protesters in Sai Wan Ho at point-blank range without warning, one of which was shot into a 21-year-old protester's abdomen
The siege of CUHK happened, the HKPF launched attacks at the No. 2 Bridge of the University

17 - 18 November 2019 - The siege of HK PolyU happened
Protesters launched the "Round Wei up to Save Zhao" Mission in the Yau Tsim Mong districts and Hung Hom to rescue students inside PolyU
The Yau Ma Tei stampede happened

19 November 2019 - Present
The "Lunch with You" Lunchtime Marches continued, this time on a daily basis

23 November 2019 - The "Protect Children" March in Kowloon Tong

(Editor's note: scroll down for part 5 )

Part 5
Let me take a trip down the memory lane with you. You can later decide whether you want to go on the Dec 8 march or not.

by Pro-CCP Bird

24 November 2019 - District Council Election
Pro-democracy candidates won 388 out of 452 seats in the election

25 November 2019 - Thousands of Hongkongers and designated district councillors set out to rescue students who were still trapped inside PolyU

28 November 2019 - Assembly at Charter Garden to give thanks to the U.S. Congress for passing the Hong Kong Human Rights and Democracy Act

2 December 2019 - "Never Forget the Original Intention" Kowloon March

---
Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

128 遊行rt like reply
task1 英語外媒 (大家盡情貼今日唔水同角度的遊行相落去啦）
task4 日韓及其他外語媒體（急要人retweet)
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task1 及 /task4攞任務

【明報專欄】「未來一哥」鄧炳強元朗起家的秘密
[Mingpao Column] "Future Commissioner" Chris TANG's secret origin from Yuen Long

OP:

By: 牛角包子 Croissant

On the night of 7.21 in Yuen Long, the whole city was furious. A crowd of thugs in white T-shirts beat up citizens indiscriminately. Hong Kong Chief Executive Carrie LAM and Commissioner of Hong Kong Police LO Wai-Chung said, "There is absolutely no basis that the government and police are colluding with the triads. The government and police are enemies with the triads." However, our Mingpao columnist begs to differ. The black and white have always ganged up with each other, hence arose the figure Chris TANG Ping-Keung, the "Future Commissioner" of Hong Kong Police. While he was Regional Commander of Yuen Long District, he wrote the new world order in Yuen Long.

Chris Tang, currently the Deputy Commissioner of Police (Operations), was Regional Commander of Yuen Long District between 2012-2014. At the time, he was up-and-coming, also well-known for involving in the scandal of previous Hong Kong Chief Executive LEUNG Chun-Ying's "Siu Tao Yuen banquet." It was then when the media started to pay attention to war hawk Chris Tang, who most regarded as the "Future Commissioner" in Hong Kong Police. However, numerous scandals erupted under his watch in Yuen Long.

The first scandal was July 2013's "heroin is salt" case. Two Yuen Long police officers were in Shui Pin Wai Estate investigating drugs hidden in a fire hose box. They hastily "mistook" heroin as salt and dismissed the case. Fortunately, the Estate's security supervisor reported the evidence to the police station, and the lab proved it to be heroin. In the end, the two low-rank police officers became scapegoats and were penalized for improper handling. Were they sloppy or someone in power was hiding something? We leave this to the readers to judge.

The second scandal also happened in July 2013. A 23-year old police officer named Chan, from Yuen Long Pat Heung District patrol team was caught with possessed drugs on the way from Shen Zhen to Hong Kong. The immigrations discovered that he had 15 grams of Ketamine in his luggage. Chris Tang's weak ability to govern his subordinates is apparent here.

The scandals above may not be his fault. Still, the worst was August 2013, where he dined with village squires at "Siu Tau Yuen farewell party." Those attendings were chairman of the township committee such as TSANG Shue-Wo Chairman of Ping Shan Rural Committee, TANG Ho-Nin Chairman of Kam Tin Rural Committee, LEUNG Che-Cheung Chairman of Yuen Long District Council, KWOK Keung from DAB (Democratic Alliance for the Betterment and Progress of Hong Kong), WONG Wai-Shun Yuen Long District Councillor, LEE Yuet-Man Tin Shui Wai District Councillor, TANG Kwai-Yau from Pat Heung North, LAI Wai-Hung from Pat Heung South. The farewell party was full of top names in the squires' community. It proved Chris Tang has an interconnected relationship with the village squires.

Since Chris Tang was "looked after" by high positions in the Police Force, the PPRB (Police Public Relations Branch) was ordered to handle his scandals in Yuen Long. The PPRB asked the media not to focus too much on the scandals. The Hong Kong Police Force is absurd. It is a joke.

Since Chris Tang left Yuen Long District, he was regularly promoted and put in charge of hardcore operations. In 2014, Chris was the Regional Commander of Hong Kong Island and dealt with the Umbrella Movement. In 2017, he became Director of Operations and was responsible for the security of China's General Secretary XI Jin-Ping until recently he was in charge of the Anti-ELAB (Anti-Extradition Law Amendment Bill Movement). Looking back, did Chris ever fight crime all these years?

(Editor's note: scroll down for part 2 )

【明報專欄】「未來一哥」鄧炳強元朗起家的秘密
[Mingpao Column] "Future Commissioner" Chris TANG's secret origin from Yuen Long part 2

OP:

By: 牛角包子 Croissant

Chris Tang graduated from the Department of Social Work, from the Chinese University of Hong Kong. However, he is a war hawk and has no empathy. He is scarier than Lo Wai-Chung. Since 6.12 protest, a tape leaked out from the Police Force, which recorded Chris Tang saying, "Let's give the citizens a taste of white terror from the opponent... give the mass society a glimpse of vileness from the opponent." He also incited the frontline police, "You have my backing and support, I'll deal with the explaining to the Legislative Council."

If the future Commissioner is of such quality, who's a war hawk, and closely related to the New Territories villagers, it appears the era of Leung Chun-Ying has returned to Hong Kong, and so has the tragedy of triads sabotaging protests in Hong Kong.

Big Bay Area Uncle
royal.bro.in.law@gmail.com

This post can be an extension of the post before.
=======================================
二哥鄧炳強係原居民
The Deputy Commissioner of Hong Kong police is an indigenous resident.

OP:

By: 宅宅Home Home

This morning's D100 (online radio) revealed that Chris TANG Ping-Keung is an indigenous resident.
The Yuen Long triads even hosted a banquet in honour of his promotion.
As he is an indigenous villager
If he were in charge of the triad police
Doesn't that mean the villager-triads now rule Hong Kong?
----------------------
Comments:
2 Kamijou Touma: Well, it's a police state now.

3Nayeon: Strongly disapprove

5 Fat chick is lustful: ICAC has lost its soul

6 Chai Din: Interest conflict?

7 Eat booger to keep healthy: "Infernal Affairs"

8 Electronic penis Ngok But Kwun (Dat Dog): High-ranking triads

21A Sis: Oh, so it's not a police-triad coalition. It's police=triads

57 Big data generation: Police's spy in triads becomes the godfather. Triads' spy in police becomes Chief Police.

58 Avengers:
Can't fact check this rumour, but it's very horrific if it's true.
Yuen Long (7.21), Mongkok (7.7), Sheung Shui (7.13), Shatin (7.14)...all the brutal operations are all trained by China Executive Leadership Academy in Pudong and ordered by DCP, Ops (Chris Tang). There are rumours that Chris Tang directly reports to "strong department" in China, and he is, at the same time, the Yuen Long Commander soon after C.Y. Leung became CE in 2012. He is going to be Chief Police of HKPF.
---
Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

OP:

讀Law港女port上聯合國 誓要警暴國際留record
Kong-Girl Law Student file violation complaints to UN, vowing to mark #HKPoliceBrutality in world history.

by Apple Daily

More than 10,000 tear gas canisters were deployed, over 6,000 rubber bullets fired, and at least 2,000 people were sent to the hospital for treatment, on top of a significant number of wounded that dared not to seek medical treatment in hospitals in fear of arrest. At the same time, there have been constant accusations that the police obstructed rescue efforts, tortured the arrestees in the police station with some sexually violated. The police's siege of the @PolyU was suffocating, but the number of police officers prosecuted for indiscriminate violence so far is a pale zero. Since the government has repeatedly refused to establish an independent investigative committee, #HongKongers have spontaneously recorded police violence cases. Meanwhile, an anonymous team wrote 400 pages of a Chinese-English civil survey report in a database for online public viewing. A law student with the alias 'Kong-Girl Law Student' (aka.KGLS) has written a self-deprecating essay "Not Giving Up For Anything" in LIHKG, and wrote a shadow report on the situation in Hong Kong and sent it to the United Nations, vowing to mark #HKPoliceBrutality in world history.

At the same time, the police have emphasized that they will not allow any police officers to abuse lynching. They have also pointed out at a press conference that if any civil servant or public official, while performing official duties, "deliberately cause severe pain to another person is categorized as torture." However, a large number of civilian videos and photos have been ignored as evidence. Police brutality has already "integrated" into the lives of Hongkongers. The effectiveness and checks and balances of police powers of the IPCC and CAPO are minimal. The independent investigation committee that the public has strongly demanded will not get any answers any time soon. So international interference appears to be the only way out. Angie, a third-year student of the University of London's law department, and Venisa, a fifth-year student of political science and law at the University of Hong Kong, found dozens of enthusiastic Hong Kong people living abroad through LIHKG in September. They shall put together a report detailing #HKPoliceBrutality and submit it to the UN.

Angie believes that #HKPoliceBrutality is a systemic issue. "You can solve it by putting one or two police officers with offences in prison. Also, for example, the so-called Notice Of No Objection should not even be a condition to control the public from taking to the street as that is our rights. Issues as such cannot be easily solved by either criminal or civil proceedings, so I must voice out through the UN."

The NOPAID team has made over 400-pages of the survey report.

On October 2nd, the first shadow report (that is, a report written by the people) was sent to the United Nations to lodge a complaint with photos and videos, including English subtitles that the team volunteered to help translate. The report began with the incidence in which the police fired in close range at the left chest of a demonstrator on October 1st, and then according to different incidents since June, it lists out the contents of which convention the police act allegedly violated. Even if the United Nations would respond, it is also necessary to call, through China, the Hong Kong government to submit a report. However, after reading the report, if the various Commissioners would conduct discussions in different situations or meetings, then that would mark #HKPoliceBrutality in global history.

(Editor's note: scroll down for part 2 )

I am curious of do foreigners understand the meaning of ‘push’???

OP:
by Apple Daily

讀Law港女port上聯合國 誓要警暴國際留record (Part 2)
Kong-Girl Law Student file violation complaints to UN, vowing to mark #HKPoliceBrutality in world history (Part 2)

In this report, there was a case in which the police took the arrestee to San Uk Ling Detention Center. At the time, his respiratory system was injured to the point where his life was in danger but was still refused by the police to obtain medical attention. He finally waited for 8 hours to get on the ambulance. Venisa pointed out that Hongkongers' injuries are not just physical as the "ICCPR (Convention on Civil Rights) states that any forms of torture are prohibited and are considered inhumane regardless of personal injury or death. Insulting speech is also deemed inhumane; for example, the term "cockroach" was a term used in the Nazi period to dehumanize its oppositions and now in Hong Kong to insult our Bros and Sis'."

At the same time, another group of Hongkongers formed an anonymous team. NOPAID (Netizens Organizing Police Abuse Investigation Data), and wrote a 400-page civilian investigation report through which all the cases are uploaded to a database for police violent for viewing, as quoted in Angie's report to the United Nations. A member said that "We viewed all videos, amounting to thousands of hours. Some of us felt psychologically traumatized, with others requiring treatment; the report reflects the reality of our entire (police monitor) system, which is filled with loopholes. It's both problematic and serious."

Hongkongers petitioned to the Hague Court, urging it to increase its political pressure on HK. The group Kong-Girls SOS aims to approach the UN in different ways.

In mid-August, the United Nations High Commissioner for Human Rights, Michelle Bachelet, stated that the Human Rights Council had reviewed reliable evidence. It shows Hong Kong law enforcement officials have repeatedly used non-lethal weapons in violation of international norms. The abuse includes targeting the population in enclosed areas and firing tear gas canisters directly at individuals, which may lead to severe injuries and death. She urges the Hong Kong Government to set up an independent committee to investigate as soon as possible, but the Hong Kong Government has not taken any actions so far.

A few days after the siege of the PolyU, Rupert Colville, a spokesman for the Office of the High Commissioner for Human Rights, also expressed concerns that the Hong Kong police were said to have used excessive force. But he later said that the Hong Kong authorities had largely respected the right to peaceful assembly. His speech attracted international fury from the Amnesty and 22 other human rights organizations. They sent an open letter to Bachelet expressing their dissatisfaction, demanding Colville to explicitly condemn police violence and the HKSAR government's systematic violations of peaceful assembly and freedom of speech. Angie also pointed out that the UN's statement tends to "penalize evenly between the two parties", but compared to actual sanctions and trade-offs, the UN is more like a stepping stone. It can be used to analyze what international standards are involved in police actions. As a result, the problem of police violence would become more apparent to the world.

(Editor's note: scroll down for part 3)

True. When we tweet this, we will just put the links of the actual translation.

Twitter/reddit作戰推向國際
佢嘅身份 同條片感染力好強

做得好 可以有烏克蘭少女片效果

#speechtohongkong

之前啲tweet share嘅Fb link 死咗
發現日本文tweet有YouTube link
Pls retweet and like /comment依個

傳送門：
［最強英文文宣！勁過環保少女］唐英年老婆姪女拍6分鐘片控訴 ：擁有投票權與自由人權的美國，像和共產國家躺在同一張床上。

放上tg Twitter/reddit

依個有精華片uploaded

並請手足互科啦Twitter

見fb都開始有lol share並道明佢身份

佢老豆係特首選委
提名過林鄭

OP:
by Apple Daily

讀Law港女port上聯合國 誓要警暴國際留record (Part 3)
Kong-Girl Law Student file violation complaints to UN, vowing to mark #HKPoliceBrutality in world history (Part 3)

Recently, the two established "SOS (Sounds of the Silenced)", with about 30 members including human rights experts, submitting shadow reports to the United Nations. For example, they are divided into small groups to write up different reports on women's rights, children's rights, etc. It will also link foreign media, various international non-governmental organizations, etc., as well as to establish channels to look into the victims' cases. It has also now been linked with the Taiwan Human Rights Promotion Association (Taiwan Rights Association). Angie said with a smile, the aims are to make the situation in Hong Kong "a frequent topic" in future and conferences in the coming years.

More than half a million people have recently signed up to ask the Hague Permanent Court of Arbitration (PCA) to investigate #HKPoliceViolence. Venisa said that the court usually deals with disputes between countries, so it may not focus on the issue of police violence in Hong Kong in the short term. The joint agency can create political pressure so that the international community will continue to hear the voices of Hongkongers. The ultimate goal of Hongkongers is to use international pressure and other means to encourage the Hong Kong government to look directly and correct the deep-seated wrongdoing of the police force.

---
Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on #LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

Dude, all the above translations are done by you only?
If yes, don’t your workload is too heavy?

Oh no. Not by me only. We have a team of about 20 people. Some design graphics, and some translate.
Please feel free to follow us on twitter:

Keep fighting

got it. will do tonight.

how may one contribute to this cause?

You can contact us by DM our twitter account.
and team leader will contact you!

OP:
by Ven

法律系港女已向中共港府送第一份禮之聯合國戰線第三期報告
Kong-Girl Law Student submitted the Third Quarter Report to the UN, the first gift to the Chinese government in Hong Kong

[URGENT] On August 31, I went with a German journalist to the frontline for an interview which caused me to feel very emotional. I beg all of you to help a Kong-Girl who is seeking a missing person!!! URGENT!!!! Sourced from LIGHK Forum -

Pushing #HKPoliceBrutality to the global level would cause them to pay a heavy price. Kong-Girl Law Student (aka KGLS) on searching for the missing people - Phase 1 report. Sourced from LIHKG Forum -

KGLS isn't going to give up for anything, and finding a few more missing people would definitely put the HK Gov't and HK Police on the world stage in before the UN - Phase 2 report. Sourced from LIHKG Forum -

Everybody, Kong-Girl A&V submitted the first report to the UN on Oct 2.

I had thought of dispatching the report on Sept 30 as a Happy fucking Birthday present but I had too much on my mind on Oct 1, so I only finished my writing last night.

In the end, we made use of the footage detailing how the corrupt police shot the protestor directly in the chest as our opening, with the entire action displayed in slow-motion.

Ok, let me give you a summary of what we are doing currently.

Through a close acquaintance who understands the UN inside and out, we discovered that the UN Human Rights Council is not prioritizing the HK human rights problem. An optimistic estimate would be the middle of next year.

Therefore, we have decided to take a more efficient approach. The process involves having the report submitted to each human rights specialist on the panel and urge them to contact #CCP #China directly and request the HK Gov't to provide an explanation.

As this action involves CCP-China, only the names of the two of us have been provided (all the victims' names are absent from the documents) to avoid any traces for CCP-China to track down the victims and harass them more. Meanwhile, we explained to each victim the potential consequences, and they all gave us their consent to continue with their respective cases.

What follows would be for us to establish a 'drafting team' so we may continue writing the reports and feed them to the various 'treaty bodies' within the UN. These reports would all be named "Shadow Report" and each of them would be dispatched to the various bodies before their scheduled meetings. Also, although the reports contain the exact same content, they would be presented with different angles that are eye-catching to the different bodies. This aims at letting the various bodies appreciate the fact that the reports are not just copy-pasted, but tailor-made for each treaty body with different aspirations.

We feel that the corrupt cops have violated other human rights and they are as follows:

• Convention on the Elimination of All Forms of Discrimination against Women (CEDAW)
• Convention on the Rights of the Child (CRC) – (since chanting slogans or participating in protests would put the children in residential child care, depriving them of freedom and school time, which are all unacceptable!)
• Convention on the Rights of Persons with Disabilities (CRPD)

Last but not least, ICCPR – International Covenant Civil and Political Rights, the one that I have mentioned multiple times in my previous posts would be informed of all the violations that the corrupt cops have carried out.

In September, our target is to initiate the entire process related to the UN, and the "Shadow Reports" are expected to last until next year.
(Editor's note: scroll down for part 2)

OP:
by Ven

法律系港女已向中共港府送第一份禮之聯合國戰線第三期報告 (part 2)
Kong-Girl Law Student submitted the Third Quarter Report to the UN, the first gift to the Chinese government in Hong Kong (part 2)

In October, we would take advantage of the Hong Kong Government's submission of its report relating to its 2014 brutality against the protestors on top of its follow-up report for the committee (based on the Convention against Torture and Other Cruel, Inhuman or Degrading Treatment or Punishment, aka. “CAT”). What we'll do, in fact, is to provide a counter-argument proving that the situation has only gotten worse than what the Hong Kong report would say.

We will continue to accept different cases from victims in order to support our argument. Meanwhile, we set up a petition earlier on:

Although the number of signatories is never important, we understand that many would still like to chip. The actual reason to submit this petition is to show that we are in fact speaking out for our fellow Hong Kong citizens.

You may contact us through the channels below if you are interested in helping us line up all the victims, Hong Kong citizens, our Bros and Sis, and whatever you may come up with：

Email: [url]sue9popohk2019@gmail.com[/url]
Ig: knowyourrightshk
Telegram: @angiete / @venisawai
---
Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on #LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

OP:
by Ven

法律系港女A&V 戰線後續 – SOS
Kong-Gal Law Student A&V (Angie & Venisa) Battlefront Postface - SOS

Hi, all!

So here is the situation. There are still 30 days until the result can be announced regarding our emergency submission of the last document (evidence showing #HKPoliceBrutality).

Regardless of the outcome, the UN has never really been a battlefront. The name might sound mighty, but it's a toothless tiger. Like how we have told our victims, we have, in fact, never expected that the UN could offer much help.

But but but.. it is a very significant stepping stone - mainly because we speeded up making and submitting the reports officially. Now we may claim that #HKPoliceBrutality is a problem that has arisen to global attention. On the other hand, we may make use of the finished report that contains analysis based on legality, the many victim files and publish the report for NGOs around the globe. So they may also know what the corrupted cops have done. Now we don't just tell the police off. We have clear evidence to illustrate their crimes against the Internationa Human Rights Law.

Therefore, thanks to the support from many of you. Kong-Gals A&V are officially announcing here the establishment of SOS (Sound Of the Silenced).
All particulars pertaining to SOS could be found in establishment reports:
English：
中：

Posting here again on LIHKG is to let you, especially the victims, know that we have not shut up, nor had we given up. As long as there are victims of #HKPoliceBrutality, Kong-Gals A&V would always tell the world on your behalf.

Some people would say: What's next after you've said it? What will the global community do?

Listen, being brutally honest with you, we have absolutely no idea.

And it's all because we are ignorant of whatever the fuck shall happen, directly or indirectly, but someone has to do the dirty laundry regardless.

Yes, we'll keep doing it, even if there's only a 10% chance of gaining any side effects or impacts;
But if we don't do anything, then we are 100% sure that nothing would ever happen.

Once again, if interested in lining up the victims with us, then please contact us via:
Email: sue9popohk2019@gmail.com
Ig: knowyourrightshk
Telegram: @angiete / @venisawai

The establishment of SOS isn't anything worth celebrating.

But as we have written on the postface of the establishment report, we sincerely wish that one day soon, we may shut SOS as we won't be needed, and Kong-Gals A&V might go back to being ordinary Kong-Gals again.

And that day will be the day Hong Kong is Liberated!

Past translated posts on the same series.

-----------
OP:
By: Shower Tea / Making Herbal Tea

全民化驗師計劃Part 2: 大量山埃機已經派咗比記者啦！監測山埃爆數情況!
Keep investigating! Universal Lab Technician Project Part 2: Loads of cyanide detectors have been given out to journalists! They will be used to monitor cyanide levels.

Hello everyone

Earlier on, many portable Hydrogen Cyanide (HCN) monitors purchased by HKGETV using crowd-sourced fundings were lent to reporters/journalists interested in measuring the current cyanide readings on the street. Many have been on loan to these reporters: (in alphabetical order)

(Updated 19 NOV 2019 0900)

The monitor is compact, easy to operate, and it certainly won't interfere with the journalists' work on the scene. The most important is that when readings appear abnormal, the reporters at the scene could show the real-time readings to viewers at home and also alarm the others simultaneously, such as fellow reporters, first-aiders, civilians and urge them to scatter immediately for safety.

Please pay attention to the live broadcast by the media mentioned above as we believe that their reporters would be carrying the monitors with them at the scene.

Recently, we have journalists on the scene only to discover on many occasions that there are HCN in the air. The level of concentration is over many standards. They even recorded situations where the concentration level is over the measurable level.

Revisiting the incidences
1237 #PolyU next to the space museum 28.6ppm

1148 #PolyU next to the space museum OL (overload, MAX: 30 ppm)

1154 #PolyU next to the space museum 29.7 (MAX: 30 ppm)

Our team has not only upgraded the model of the HCN monitors carried by the journalists but also heightened the base reading from (0-30ppm) to (0-50ppm). We require more accurate readings, and we have also purchased new monitoring equipment from overseas to compile the data received correctly. So once the reporters are trained, they can monitor the HCN on-site.

Content available on Telegram channel would be released simultaneously - [url][/url]

If you wish to sponsor our work, you may do so via

---
Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on #LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

OP:
By: a group of frontline Queen Elizabeth Hospital medical staff.

一群伊利沙伯醫院前線醫護的第二封公開信
The Second Public Letter from a group of the Front Line Medical staff at Queen Elizabeth Hospital.

To:
Professor Sophia CHAN, JP, Secretary for Food and Health
Dr. Tony KO Pat-sing, Chief Executive, HA
Prof. John LEONG Chi-yan, GBS, JP, Chairman, HA
Dr. CHUNG Kin-lai, Director, HA (Quality and Safety)
Dr. Albert LO, Cluster Chief Executive (Kowloon Central)
Heads of Department and frontline staff members of Queen Elizabeth (QE)

Hospital staff (QE) were invited to a meeting organized by the senior management on November 20. We are glad that the Hospital Authority (HA) offered a gesture of goodwill to communicate with frontline staff openly. Although the senior management of QE had answered some questions from the staff members, we hope that the hospital will continue to handle the current issues pragmatically.

But, We believe that many public concerns have not been addressed:

1. During the meeting, the hospital promised to conduct sample collections and laboratory tests on toxic chemicals and pollutants from the tear gas fired by the police. It will also seek ways to test Cyanide (CN) and Dioxin. However, since the composition, origin and quality of the tear gas used by the police are unclear, how can the hospital properly conduct qualitative and quantitative investigations on these harmful substances? How can we ensure that the results of the trials are accurate and that patients and staff can trust that Queen Elizabeth Hospital is safe enough for medical care and work? The result of these tests is about public health and the personal safety of patients and employees. We strongly urge the hospital to face up to it and investigate early to dispel any public concerns.

2. Many staff members were affected by the tear gas and required both medical consultations and sick leave. Will the hospital announce relevant statistics on this situation? As far as we know, several surgery services that were scheduled in the past few days have either been cancelled or postponed. May we know why? Did the patients cancel the appointment because problems associated with the pollution has been made known to the public? Would the hospital be able to truthfully explain the reasons for cancellation/delay surgery to the patients? Did the hospital conceal the truth about the contamination of the medical gas system?

3. The media disclosed (1) that the medical compressed gas system used in the operating room of Queen Elizabeth Hospital was suspected of having been contaminated, hence the suspension; the HA later issued a statement clarifying, "for prudence ... we stopped using medical treatment compressed gas and switched to bottled medical gas." Why has the hospital not proactively announced the relevant measures; although it is not one of the nine public medical warnings (sentinel events) set by the HA, does it mean the hospital does not need to satisfy the public's right to know? "Medical gas" is understood as a kind of medicine in the medical profession and requires doctor's prescriptions. Since contaminated drugs need to be announced and recycled, how come the medical gas system involved in the entire hospital is suspended for safety reasons, yet not notified to the public?

(Editor's note: scroll down for part 2)

OP:
By: a group of frontline Queen Elizabeth Hospital medical staff.

一群伊利沙伯醫院前線醫護的第二封公開信 (part 2)
The Second Public Letter from a group of the Front Line Medical staff at Queen Elizabeth Hospital. (part 2)

Also, as a group of health care practitioners, we would like to ask Sophia Chan, the Secretary for Food and Health:

1. As the Secretary for Food and Health, the top priority is to ensure food safety and public health in Hong Kong. I want to ask, is the police deployment of the operation more superior to food safety and public health? Is the Food and Health Bureau subordinate to the Security Bureau and the Police Department? If chemical weapons used by the police pose a threat to public hygiene and the public's health, does the Food and Health Bureau have any mechanisms to review the composition and safety of the chemical weapons?

2. During the Legislative Council's inquiry session, the Secretary stressed that "the Department of Health and the HA's Poison Centre have conducted research. No research or literature proves the tear gas will release dioxin" (2). I dare to ask the Secretary, is the "research" conducted by the Department of Health and the Hospital Authority a "review of the literature" rather than a rigorous and substantial clinical or laboratory test that can withstand the scrutiny? We are going to ask again, does Ms. Chan, our Secretary, know the exact components of the tear gas used by the police? Was the tear gas surveyed in the medical literature the same type as that used by the police? If it is not the same kind, how can we support the police's "safety guarantee" with irrelevant and outdated literature written under different conditions, in different doses, and conducted via different application methods? As a member of the medical profession and a university professor, her irresponsible remarks and careless attitude toward scientific evidence are shocking to us all.

3. In 2004, The World Health Organization (WHO) published The Biochemical Weapons Guidelines (3) . It stated that the "Chemical Weapons Agreement" (CWC) that was jointly signed amongst the international community in 1993 indicates that those institutions in possession of riot control agents are required to provide identification of the weapons' components. We would like to know what privileges do the police have that exempt them?

4. We would like to formally request Secretary Chan again to ask the Food and Health Bureau, the Department of Health and the Hospital Authority, to obtain the specific components of the tear gas, pepper spray and coloured water from the police. To provide adequate guidance and support to frontline medical staff to care for patients affected by such substances. Also, its impact on humans and the environment must be clearly stated. If it fails to do so, then the Secretary also fails to perform her duties as the Director of the Food and Health Bureau. We demand her to step down.

If the bureau/hospital fails to provide evidence to remove the doubts and panic of our healthcare practitioners and the public, our only resolution would be to appeal to patients. Especially the following types of high-risk individuals: pregnant women, children, people who are sensitive to chemicals, suffering from respiratory problems. They should carefully consider whether they will continue to seek medical treatment at QEH and bear the risks themselves if they were to continue with their consultation at the hospital. We do not rule out seeking legal advice and apply for a court order requiring the Government to provide relevant information to protect the health of the patients and the occupational safety of the staff.

(Editor's note: scroll down for part 3)

[b]OP:
By: a group of frontline Queen Elizabeth Hospital medical staff.

一群伊利沙伯醫院前線醫護的第二封公開信 (part 3)
The Second Public Letter from a group of the Front Line Medical staff at Queen Elizabeth Hospital. (part 3)[/b]

Form a group of frontline QEH medical staff.

Ref:
(1)
(2)
(3)

---
Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on #LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

My apologies for the wrong link of the previously translated posts on twitter.
Here is the correct link:

---
Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on #LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

up

push
hope more fd of the world can see it

見佢一度close咗片

依家又放返出嚟（不是公開但憑link可看）
大家請繼續Twitter/reddit作戰推向國際

佢嘅身份 同條片感染力好強

做得好 可以有烏克蘭少女片效果

#speechtohongkong

之前啲tweet share嘅Fb link 死咗
發現日本文tweet有YouTube link
Pls retweet and like /comment依個

傳送門：
［最強英文文宣！勁過環保少女］唐英年老婆姪女拍6分鐘片控訴 ：擁有投票權與自由人權的美國，像和共產國家躺在同一張床上。

放上tg Twitter/reddit

並請手足互科啦Twitter

were you able to find our twitter account?

dm'ed but no response

Oh dear.... we didn't receive it.
I wonder why... if you are still interested, can you try again? Sorry for the inconvenience.

here you go

So sorry, we don't know why we can't see the convo at our end. Do you have Instagram? Can you DM us there? @lihkgpicks as well.

Found you. Thank you so much... because of you, we just realized that many DMs were filtered. . Just replied you and our team leader will contact you ASAP. Thank you for your patient!

推撚爆佢

OP:
By: 九龍站ibanker
By: Kowloon Station ibanker

提早畢業手足致香港人家書
A Family Letter to Bros & Sis', "My Early Graduation"

Hi everyone, my name is Fong. As I write this letter, I have already left Hong Kong, my birthplace and my home for twenty plus years. To be accurate, I am no longer able to return to my home, which is thousands of kilometres away from me now.

-------------------

I have with me a type of DNA that came with birth, one that would determine the rest of my life.

September 2014.

After school, my three friends and I watched the white smokey scene broadcasted in the news. That evening, we brought with us wet towels and gauze masks and we stood right at the frontline, tear-gassed. That moment in my life, I discovered for the first time that I shared the same DNA with many others. At the time I was only in junior high.

June 2019.

Ever since June 9, June 12, June 16 and all the way up till October 1, I had attended each and every event, be it large or small, basically the mainstream ones with more than a thousand bros and sis'.

Today, I still remember the 3 pm deadline on June 12, the ruined filter mask (3M model 3200) that I was wearing on August 5, while picking up tear gas canisters that ended up having me carried away by first aiders. I still remember the graffiti that I sprayed and broadcasted on the news. I also remember that night on November 18 when canisters and bullets took over the sky, I got stepped on my feet, my back and my head. I also remember this one time where we were going to have a direct confrontation with the police, and a member of my team chickened out. All of these memories are forever marked deep in my heart.

Luckily, I have always been able to get away regardless of how many canisters had hit me or how much water I'd caught in my mouth from the water canons.

But one time, I got caught. The sentence was long enough to put me behind bars that will last one-third of my life.

Afterwards, I composed myself before calling my mother, to tell her I'll be away for a while. My mother had long been worried sick about my safety. Already she had fainted and been hospitalized for a few times.

After exchanging a few words with my mom, she handed the phone to dad as she didn't want to cry on the phone.

I hardly cried in front of dad as we are both the macho kind. But the moment I heard his voice, I couldn't hold my tears anymore. He sounded loving on the phone, a big contrast to his usual self where he would sound really annoying. I kept telling dad "I am so sorry to you two" and my tears just couldn't stop running down my cheeks.

I am sorry to them, because I didn't take the time to look after them, and they worried sick about me whenever I took to the streets. More so, they worked hard to raise me up, schooling, classes and university. I hope I can make myself useful and contribute to society. But now, I suddenly tell them that I am leaving, and leaving them behind in Hong Kong.

I am most sorry to them, as I once went out protesting and didn't go home for one whole month. When I did go home, I was in trouble and needed their help. This time, I needed help again that would risk their jobs and them being arrested.

Dad, Mom, I am so sorry I've disappointed you. But I am also grateful that you had passed me a very special set of DNA when you brought me to this world.

And Grandma, who loved me much since I was a child. I am not sure if I will ever see you again and if I could touch your wrinkled hand once again.

Apart from my family, I like to apologize to my two teams. I am so sorry to you guys as I have deserted you. I am so sorry to have left you and caused you to put everything on hold. I am sorry I don't have the courage like Edward Leung and choose to stay.

(Editor's note: scroll down for part 2)

OP:
A Family Letter to Bros & Sis', "My Early Graduation" (part 2)[/u][/i]

But I think I have worked with you guys enough to help you exceed yourselves with courage and real-life experiences so you may continue with what you all have wanted to do. Please always remember our original intention and ride on the momentum to light up all corners with the fire of revolution. I shall be watching you from afar, supporting each and every one of you with my heart.

-------------------

After receiving the news, the next morning I was all packed and ready to leave home. I don't usually cry but my whole family, other than my dad, had all been in tears. My older brother, who's usually quiet but loves me very much, embraced me in his arms. I could feel my shoulder soaked with his tears. He didn't say a word, and we both knew that nothing needed to be said. We just wanted to share the moment and feel each other's love right there and then. In the end, we all embraced together, and those few short seconds would never be forgotten.

I knew at that time that it might take a few years, or even a few decades before we could all be in the same room again.

On the day I left, I took every chance to look out of the window and gaze at this familiar but also unfamiliar Hong Kong. I told myself if I were to never return then I want to remember how Hong Kong was like on that day.

The moment before I walked into the airport security area, I turned around to look one more time at Hong Kong as a free person. I wasn't only afraid of getting arrested at the custom, I was also afraid that it would take ten to twenty years before I could see the city again.

Luckily, I arrived at the boarding gate. The moment the plane took off, I was happy that I left safe and sound. At the same time, I knew that the plane was carrying over two hundred people, and it was also carrying a youngster who had planned for his coming ten years, the bits and pieces in his past twenty years, his youth and his life here in Hong Kong.

I remember I would always complain to mum and dad about Hong Kong's noisiness, the crowdedness, and the dirtiness as a kid. But comparing to living as a fugitive in a foreign country, I would much rather be able to hop down to Mongkok for a fish ball skewer, go sing karaoke overnight with my friends, or go watch a movie with them in Causeway Bay.

Yes, we have failed. Many like me have left the platoon midway. But in the end, feel free to ask any genuine brother or sister, if they had a choice, would they want to graduate (leave the Movement) early? In fact, who wouldn't want to fight on from Day 1 all the way till the Liberation Day? Who would want to leave behind two million bros and sis' and never to return?

And we have always questioned if we are "condoms" (used and tossed aside). But please don't give up on this destined community because of our failure. Please tell us that we are sunk costs but not condoms. We've awakened this DNA with blood, sweat, and tears so please ride on the momentum that we've built to conquer the brutal regime and liberate our city.

Regardless of the final outcome, there's this one thing that I would never regret and that's the DNA that I am carrying. Because of this DNA, you are now reading my post. Because of this DNA, we have come together. Because of this DNA, we've become bros and sis' from strangers. Because of this DNA, we've created a magnitude of history and broken the unbreakable. Because of this DNA, I have dedicated a good part of my life.

My DNA is known as "Liberate Hong Kong, Revolution of Our Time".
---
Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on #LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

[‼️LIHKG PICKS is launched on INSTAGRAM‼️]

LIHKGPicks are ready to tell more people in the 🌎about 🇭🇰.

💪💪🏽💪🏾Follow us, if you are on Instagram. ☺️

Join the movement to fight for freedom and stand with Hong Kong.

➡️

高質

[𝐌𝐞𝐫𝐫𝐲 𝐂𝐡𝐫𝐢𝐬𝐭𝐦𝐚𝐬, 𝐞𝐯𝐞𝐫𝐲𝐨𝐧𝐞!🎄]
⁣
LIHKG PICKS is new to Instagram.⁣
⁣
We curate and translate popular thread in #lihkg.

We want to tell the world about #hongkong🇭🇰 and its #fightforfreedom. ⁣
⁣
Follow us to #standwithhongkong. ⁣

@LIHKGPICKS on instagram.

🎫shhh

【失蹤會員檔案】LorraineC 資料整合

OP:
By: 你能聽到嗎 Did you hear?

根本等唔切啦,醫護越唔做野,就越多女仔被拖去強姦. 有樣野我地一定要做 去阻止更多呢啲慘劇
As healthcare workers remain silent, the police will continue to get away for capturing and raping young girls. Here's what we must do to stop these rapes.

The story of a teen girl being gang-raped by police when she was in detention at the Tsuen Wan police station came to light as she was impregnated and needed an abortion. A pastor in Taiwan who takes in refugees from Hong Kong also mentioned in a report that the Hong Kong Police had raped and impregnated a young girl. The public learned about these cases as both victims were impregnated; it is only logical to think that there're many more police rape victims out there.

Throughout the protests, we have seen on many occasions that police target young women for mass arrests. Several police-raped victims exposed the police's assaults in rallies and media interviews. One female arrestee vividly recalled that while she was in detention at the police station, a cop pointed at a room and told her that this room is used explicitly for rapes.

Many of these rapes happened at Sun Uk Ling Detention Center. Then there're also female arrestees who were forced to provide oral sex to police officers and/or masturbate police officers.

The only victim who dared to pursue legal action against the police is because she was not even a protester. She was arbitrarily arrested, then gang-raped by cops in the police station. But it's a different story for the female protesters who were detained and raped at the Sun Uk Ling Detention Center. The Director of Public Prosecutions can press hefty charges against them based on police records. The stake for these female arrestees to pursue legal actions against the police is much higher.

The Director of Public Prosecutions and police are corroborating to silence the arrestees. These authorities are using heavy charges as a scare tactic to stop arrestees from suing police for physical and sexual assaults.

The discussion here intends to encourage anyone who may know something about these rapes to advocate for the victims. Say something, bring the police crimes to light.

(Editor's note: scroll down for part 2)

OP:
根本等唔切啦,醫護越唔做野,就越多女仔被拖去強姦. 有樣野我地一定要做 去阻止更多呢啲慘劇 (part 2)
As healthcare workers remain silent, the police will continue to get away for capturing and raping young girls. Here's what we must do to stop these rapes. (part 2)

Some healthcare workers had hinted at police rapes in the Hospital Authority Secrets Facebook page.

They mentioned that "while male arrestees sent to the hospital usually sustain severe injuries, female arrestees had relatively minor injuries (without bone fractures), but many seemed distraught." It is hard not to associate the emotional state of these female arrestees' to that of victims of sexual assaults. Healthcare workers also mentioned that police pose guard outside these patients' wards to make sure that they don't speak with anyone while in the hospital.

As with the Gwangju Uprising, we will only get closer to the truth when more people are willing to come forward and expose details of crimes.
Rather than dreaming big—eradicating Chinese communists from the planet earth right now—let's start with small goals, address the issues of police rapes. Trust that there are people with means who can right the wrongs.
The same is true with investigations of tear gas usage.

No one had expected chemists to conduct voluntary research into the teargas, but then media operated by overseas Chinese started talking about it.

Media organizations in Korea and Taiwan followed suit.
As awareness grows and people finally are paying more attention, more investigations and reports followed.

Korea already had two special reports on this matter.

The lack of media coverage in Hong Kong would give a wrong impression to the police that they will suffer no consequences for rapes. More police would use the same method if they see there are no consequences.

Rape is a severe crime. Proof that the "law enforcement" commits such serious crime repeatedly is enough to shake up the foundation of the current government.

As most local print media organizations are pro-establishment, reports on police rapes are suppressed. Only a German media organization has covered the torture and sex crimes committed by the police at Sun Uk Ling Detention Center.

(Editor's note: scroll down for part 3)

OP:
根本等唔切啦,醫護越唔做野,就越多女仔被拖去強姦. 有樣野我地一定要做 去阻止更多呢啲慘劇 (part 3)
As healthcare workers remain silent, the police will continue to get away for capturing and raping young girls. Here's what we must do to stop these rapes. (part 3)

That's why I am asking everyone to help unveil details of police rape to raise awareness and attention. Only persistent attention over these sexual assault cases will bring justice to victims of police rapes.

Know that continued attention to these sexual assaults are not causing more trauma to the victims:
The victims cannot even pursue legal actions against their rapists right now as the Director of Prosecutions Division and the Commissioner of Police are ganging up against them. The police threatened these women with riot charges and ten years in prison before they can even bring their sexual assault cases against the police to court.

We need healthcare workers to testify on these women's behalf.

————————————————————

The police raped approximately 20 female arrestees at Sun Uk Ling Detention Center

Confirmed cases:
- An 18-year-old was gang-raped and impregnated by 4 Police at the Tsuen Wan police station
- One female arrestee was gang-raped in Tin Shui Wai police station
- A female arrestee was raped and impregnated by the police. She fled Hong Kong to seek an abortion in Taiwan.

It takes about one month for the victims to find out if the police impregnated them as a result of the rape, which means that more female arrestees had been raped in November. The police would have sexually assaulted the victim who fled to Taiwan around October and November.

There's no telling how many women have fell victims to police rapes as healthcare workers continue to keep quiet about what they've observed and found out.

Sexual assault also includes the number of women who were forced to provide oral sex or masturbate police officers. When we put add the sexually harassed victims, the tally could've been in the 50s.

————————————————-

(Editor's note: scroll down for part 4)

OP:
根本等唔切啦,醫護越唔做野,就越多女仔被拖去強姦. 有樣野我地一定要做 去阻止更多呢啲慘劇 (part 4)
As healthcare workers remain silent, the police will continue to get away for capturing and raping young girls. Here's what we must do to stop these rapes. (part 4)

Some may think that those rapists among the police will be charged when we successfully liberate Hong Kong. But time is ticking, and these rapists may get away with their crimes if we sit and wait longer.

The extent to which the Hong Kong Human Rights & Democracy Act can sanction low-level police officers is questionable. Many of these low-level officers had also kept their identity hidden and destroyed evidence. It could be challenging to identify officers who had committed the crimes.

Difficulties initiating legal proceedings, because:

i) The police force will defend their subordinates. To keep their team morale, they are likely to do anything to put off the inquiry. They may rewrite records, refuse to hand out suspects, and stall the investigation for years. In the end, the police would proclaim a lack of evidence and drop the case. File closed.
ii) All evidence would have been destroyed.
iii) Imagine the pain experienced by the victim. And having to go through it again in the testimony. All the scrutiny, all the doubts?
iv) The victims are most likely arrested with riot charges. Even if they choose to come forward to testify, the likelihood of catching the offender is unknown, but the victims bear the high risk of ten years imprisonment for rioting.
v) The case of the 18-year-old female gang-raped and impregnated by police at Tsuen Wan, should already be followed up by solicitors, but what's the use if this doesn't deter the offenders at all?

So what can we do? We can appeal to healthcare workers to come forward.
Previously healthcare workers had leaked a bit of detail but not large scale enough. We need press conferences, backed up by healthcare workers' affirmations. Victims and healthcare workers should remain anonymous.
The latter's identity verified by journalists.

(On the other hand, healthcare workers who weren't involved in the victims' cases, could organize more colleagues to join the assembly and condemn the police's sexual offences. They can raise the awareness of citizens, socials workers in-the-know, and the world's attention)

(Editor's note: scroll down for part 5)

OP:
根本等唔切啦,醫護越唔做野,就越多女仔被拖去強姦. 有樣野我地一定要做 去阻止更多呢啲慘劇 (part 5)
As healthcare workers remain silent, the police will continue to get away for capturing and raping young girls. Here's what we must do to stop these rapes. (part 5)

So what's the use of healthcare workers coming forward:
The victims' silence only sends the wrong message to sexual offenders. Knowingly there are no consequences, would only worsen to more and more sex crime. This nightmare is a result of the witnesses concealing the truth.

Should the truth come out, it would become an international scandal, and no one country will side with the CCP. The seriousness of this crime would directly shake up the whole of the HK government, which is why the newly appointed chairman of the Hospital Authority will do anything to suppress this.

Only with the truth, the international community could help us more, and the USA could pressure more specifically. If more suspicious deaths and sexual offences continued, then the USA could exercise the HK Human Rights and Democracy Act to cancel the US-HK Policy Act, which spells disaster to the CCP. So hopefully, this is a strong enough deterrent to the CCP, that will cease the police force's committed sexual offences and put the offenders on trial.

Nobody can predict how that would happen (just like nobody predicted Operation Sunset would lead to the siege of Chinese University and Polytechnic University, and in the blink of an eye, hastened the USA in passing the HK Human Rights and Democracy Act). Still, we must do whatever we can to stop more tragedies from happening again and again.

A reminder of their painful experience, aren't we reopening the victims' slow healing wounds?
If you are concerned about them and their fragility, then we shouldn't wait until the victims come forward and protect them, we should. All we need is just the healthcare workers to publicly confirm that these cases happened; they are genuine. If nobody came forward to help, to verify these horrors, then only more women will be victimized, traumatized for the rest of their lives, and worst, slaughtered to make sure the truth would never come out.

(Editor's note: scroll down for part 6)

OP:
根本等唔切啦,醫護越唔做野,就越多女仔被拖去強姦. 有樣野我地一定要做 去阻止更多呢啲慘劇 (part 6)
As healthcare workers remain silent, the police will continue to get away for capturing and raping young girls. Here's what we must do to stop these rapes. (part 6)

Who would believe in the lack of evidence:
The international media would trust and report the professionals' testification. Only the CCP media would deny.

Every HKer knows the rapings happened, so why do we bother to show and tell:
So far, the cases are unconfirmed and widely rumoured. The last piece of the puzzle is the healthcare workers' open disclosure. The world must know what's happening in HK right now. Nothing but the truth to tell. We need more international attention, more foreign government's help to stop the excruciation.

We know that healthcare workers ought to stand by their professional conduct, protect patient's privacy, and maintain their political neutrality. However, under extreme circumstances, where female protestors fall prey to systematic sexual offences, is it possible that healthcare workers could choose to make the right choice, one of values and morality?

We don't need the victims to disclose their identity. The so-called healthcare professionalism, so-called professionals could be excused to speak for justice, blame on a lack of victim's consent to speak out, choose to sit aside and watch the victims mentally break down, or even commit suicide. In the end, the truth of these tragedies will never be known.

Knowingly there are no consequences, would only encourage the police to continue their gang rape crimes. Many victims are merely in their teenage, and they can never lead a regular life again. Although they're not your loved ones, can you treat them as just another patient case?
The longer you choose to remain in silence, the more victims suffer from the sexual offence — this very moment as we speak.

(Editor's note: scroll down for part 7)

OP:
根本等唔切啦,醫護越唔做野,就越多女仔被拖去強姦. 有樣野我地一定要做 去阻止更多呢啲慘劇 (part 7)
As healthcare workers remain silent, the police will continue to get away for capturing and raping young girls. Here's what we must do to stop these rapes. (part 7)

Healthcare worker! You can prevent tragedies like these from happening.
As a result of your silence, is more sexually offended victims, with lives ruined, and even lives butchered.

---
Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on #LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

pish it

In response to current situations, I personally suggested that we have regularly military training in a secret place before take action which can boost our strength for the further resistance, and able to protect our brothers and sisters.

Because regular exercise training is very important like political struggle, this kind of method not just bring the foundation of the fighting, it also bring cohesion for our internal strength.

OP:
By: 思穎妹妹/Si Wing the Younger Sister
記者朋友們請進，關於平安夜霜夜大遊行取消原因
For journalists: The reasons why the Silent Night March is cancelled

A lot of journalists asked us why the Silent Night March was cancelled despite obtaining a letter of no objection, and why we did not appeal against the HKPF’s changing of the time and route of our march, we decided to answer the queries in public, and let everyone judge who is right and who is wrong.

The purpose of organising rallies is to pressure to the government;
But what's more important, is to ensure every participant can return home safely.
However, the route the HKPF specified is very dangerous.
After serious consideration, to ensure everyone's safety, we have no choice but to cancel the march.

Wong Chi-wai, Dep Dist Commander (Yau Tsim), told the public in the HKPF press conference on 23 Dec that, the HKPF changed of time and route of our march on the ground of public safety, despite a letter of no objection was issued.
When we made our decision to cancel the march, he appreciated is and said it was a responsible act.

We thank the HKPF for the compliment, because the reason behind us cancelling the march was public safety exactly.
But if public safety was their concern, we would like to ask, why did they change our route to such a dangerous one?
Has the HKPF ever considered safety issues for the protesters?
They used to be 'Asia's finest' year ago.
Where has their professionalism gone?

Below is our plan on the march when we applied for a letter of no objection on 16 Dec:
Time: 2000-0100
Estimated no. of participants: 20,000
Prefect on duty: 200+

It was planned as a circuit march.
The route would start from Tsim Sha Tsui Clock Tower, head East along Salisbury Road, return at Mody Lane (outside of Emperor Centre), head West along Salisbury Road, and end at the cross-road between Salisbury Road and Nathan Road.

However, when we discussed the letter of no objection with the HKPF, they told us that, it was estimated 2000 people would be dismissed from a concert from the Hong Kong Cultural Centre at 21:00, the Fire Services Department expressed concern about the crowdedness in Haiphong Road in case an emergency happens nearby.

So we changed the route on 20 Dec.
The start point was changed to Salisbury Garden, then head East along Salisbury Road, return at Mody Lane (outside of Emperor Centre), head West along Salisbury Road, and end at the cross-road between Salisbury Road and Nathan Road.

At 5 pm, 22 Dec, the HKPF notified us that, they issued a letter of no objection, but the time was changed to 1800-2200, and the route was changed to starting from Salisbury Garden, head along Salisbury Road, pass through Tsim Sha Tsui Promenade aside of the waterfront, and end at Hong Kong Coliseum.

(Editor's note: scroll down for part 2 )

OP:
By: 思穎妹妹/Si Wing the Younger Sister
記者朋友們請進，關於平安夜霜夜大遊行取消原因 (Part 2)
For journalists: The reasons why the Silent Night March is cancelled

You may take a look at the pictures below for the path the HKPF specified:

The width of the sidewalk outside of the Emperor Centre is 3 m only. How could 20,000 people possibly pass through there?
Also, some railings along the waterfront were replaced with iron chains.
In case an emergency happens, it is likely we would find mysterious corpses floating in the sea again.

This picture shows the path the HKPF specified.
The width of the sidewalk is 1.5 m only.
Is it safe for a rally with 20,000 people?
I believe you have formed your opinion already.***[/This section is important]***

There were two reasons of us not appealing.

1. Time was limited.
We were afraid we did not have enough time to promote the new march time and route, uninformed participants might enter the original path.
Judging by the way the HKPF have been handling peaceful rallies in recent months, even our march was conducted peacefully, the HKPF would surely announce it as an unlawful assembly and disperse the crowd with brutal force.

2. Historically, the role of the HKPF in rallies has been to maintain public order.
However, as you may have known, the HKPF have now become the observers.
Once they observe an action which they can easily allege as offending the law, they would rush into the crowd, subdue the person with brutal force, and announce the rally as an 'unlawful assembly'.
Then they would use tear gas, pepper-spray balls, bean-bag bullets, rubber bullets, or even live armament to threaten and disperse the peaceful crowd.

Due to concerns about public safety, we have no choice but to decide not to appeal and cancel the march.

We would also like to announce that, to ensure the personal safety of protesters, we are not going to hold any rally until the HKPF no longer incite, act hostile, or use excessive force against the protesters, and truly fulfil their oath when they became police:

"I, (Officer's Name) (swear by Almighty God, do solemnly and sincerely declare) that I will well and faithfully serve the Government of Hong Kong Special Administrative Region according to law as a police officer, that I will obey uphold and maintain the laws of the Hong Kong Special Administrative Region that I will execute the powers and duties of my office honestly, faithfully and diligently without fear of or favour to any person and with malice or ill-will toward none, and that I will obey without question all lawful orders of those set in authority over me."

Team Si Wing @ LIHKG
24 Dec 2019

---
Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on #LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

OP:
By: 山本一夫/Kazuo Yamamoto

（催淚）有個台灣女仔分享佢同佢個香港勇武男朋友既日常生活
[Tear-inducing] A Taiwanese woman talks about life with her Hong Kong frontliner boyfriend.

I rarely talk about my love life, but for the election, I decided to tell everyone this.

Last year, I met my other half. He’s a Hongkonger, an office worker, and a frontline protester.

Ordinary couples may kiss and hold hands, but these are luxuries to us.
Every weekend when my other half takes it to the streets, I would keep my phone checked but refrain myself from sending him messages, lest I would distract and give him troubles.
If he remains inactive for more than two hours, I would start checking Telegram for arrestment news and see if he is arrested.
Every weekend I would stay awake until late for his messages, then we would chat a little and go to bed.

To be honest with you, none of us were responsible lovers.
But now that he is under to such high risks every week, this mode of communication has made us trust each other more;
Time is short, we don’t want to waste our time on speculating and arguing with each other.
Whether we would have tomorrow we don’t know, we can only cherish our time now.

I remember when we first met, he was the typical type of Hong Kong man, mean and realistic.
He would say to me, “I love you with my actions, I don’t just say, “I love you.””
But now, every “I love you” from him before he returns to the streets becomes a prick in my heart;
It tears me up and makes me feel very bad.

It is because of him, I lost a lot of weight, as every week I would carry lots to the post office to send him things.
It is because of him, I start staying up late, as I hope to cheer him up when he is feeling insomniac.

Every time he asks me if I would like to live with him in Hong Kong, I reject him, because I know one day my Taiwanese nationality may save his life, even he told me he would never leave in the middle of the fight.
Even the number of arrestments keeps increasing, he insists to hit the front line every week, because fewer frontliners would mean more dangers for those that make it to the front line.

It is because of the anti-ELAB movement, we couldn’t get to spend Christmas and New Year together.
Apart from not feeling it, safety has also become our concern.
He doesn’t want me to come to Hong Kong, while he refuses to leave Hong Kong mid-way through the battle. But I am still thankful that he has made me stronger, and I now know how to love better.

On Christmas day, he recorded me a song.

He said, “Since the first day of the movement, I’ve prepared to be arrested or even die. But because of you, I can never fall or die in peace.”

Dear readers, please treasure your everyday quarrels with your other half, for these are ordinary but hard-won happiness. It may not be that far-off the day we would have to brave ourselves on the streets and fight for freedom in Taiwan.

On November 1st, for him and for our future, I will cast my vote. I hope all of you in Taiwan can help us fight for happiness as well, thank you.
---
Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on #LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

Warning! 中共潮興用「洋五毛」抹黑手足!!

白人左翼

【緊急】好多白人左翼抹黑香港人！！！

OP:

By: 黑簡迪 Kante

覺唔覺場運動開始靜落黎
Anyone sense the movement is quieting down?

Quiet down and what's left is just you yourself
But actually all bros and sis' are contributing relentlessly in what they do best
It's only you who stopped and gave up
So you feel it's quieting down

1. Promotion Team
- Publish over a hundred of different types of promotions every day
- Have you read all? Have you shared it? Have you explained it to the elderly?

2. Lennon Wall Team
- Every week, the wall is torn down by the Government's Food and Environmental Hygiene Department, and the blue ribbons, under the riot police's protection.
- Then every other day you see bros and sis' rebuild the Lennon Wall
- Have you read and studied the messages?
- Have you ever thought of helping to glue the posters on the wall, or keep a lookout so that those who are rebuilding the wall would not be attacked/harassed?

3. Yellow Economic Circle Platform
- Varies type of Yellow Economic Circle Platform apps are now available. Have you downloaded them?
- Eat with you/ Pay with you/ WhatsGap/ Neo Guide/ Ethical shops (go download the details yourself)
- These platforms have over thousands of data entry not yet done, which requires many hours every day just to compile for our use.

4. Yellow shops
- Shops which aren't afraid to voice out
- At all times stand with Hongkongers, and never give up
- Has everyone "punished" them yet?
(*"Punish" in LIHKG's context means to consume all the products until the shop has nothing to sell)

5. Arrestment Support
- Every time a bro/sis is arrested, there'll always be someone to post screenshots of their arrested moment for others to identify.

6. Lawyers
- Every lawyer from Spark Alliance/ 612 Humanitarian Relief Fund is tirelessly helping out the arrestees

7. Remand Prisoners Support
- Write letters/ Christmas cards/ Shout to support outside remand centres/ donate to bros and sis' for their better meals

8. Bros and Sis' Support
- Many students encounter financial difficulties
- Require financial aid from the employed
- Some bros and sis' are kicked out of their homes by their families who support the opposite side, and require kind-hearted people to provide accommodation

9. Lunar New Year Fair
- Many districts' new year fairs are almost ready

10. District Council
- Liberate district councils
- Hammer the pro-government camp in all directions

11. Twitter
- Read, comment and share on Twitter every day

12. Purchase at Yellow Shops

13. Sentinel Team
- 24-hour report

14. Support and attend court trials
Attend court trials to support bros and sis everyday

15. Trade Unions
Prepare for general strikes

16. Revolutionaries
- Commit their lives and youth to fight for every one of us

And many others, the list goes on

In short, rather than just saying "everyone really seems to have quieted down recently," let's think about how you can take one step further.

Persist until we win
Everybody keeps going on
---
Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on #LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

OP:

BY: 殺人魔警曾家輝 Killer Cop Tsang Ka Fai
(Source: Y.t.Chan @ The News Lens)

警隊減少在街上巡邏的原因
Why the Hong Kong Police Aren't Patrolling As Much.

The Hong Kong Police Force has exposed its true colours as local outlaws. Even the pro-government civilians won't be spared.

What we want you to know is that the police have recently reduced the number of patrols in the streets, and the number of robberies has risen as a result. The police put the blame on the movement, but this is just as unconvincing as their claims of their handling (or lack thereof) of the 721 Yuen Long Attack. They want their importance to be recognized, so they are deliberately letting crime get out of hand.

In Tai Kok Tsui, I talked to a waiter about law and order in the area. He lamented that burglaries have frequently occurred in recent months. According to him, the gangsters seized the opportunity to prey on those shops with glass sliding doors. With a small wrench, they can easily break the tempered glass doors. His restaurant was almost burgled. Fortunately, when the thief broke in, he ran into the boss who woke up due to the noise and fled with his tail between his legs.

The wait staff also said that there would be robberies in the area in the middle of the night. He said he didn’t understand why the police would take such a lazy attitude toward the deteriorating law and order.

In fact, from January to November 2019, robbery and burglary cases in Hong Kong surged by more than 27% and 44% respectively over the same period last year. [1] Newspapers have frequently reported jewelry shop robberies in recent months, and you may hear people talking about law and order everywhere around you. The police blamed the problem on the movement, saying that the thieves had committed crimes while the police were too busy dealing with the protesters. Such sophistry is as blatant and shameful as the police’s claims that they did not have enough staff to stop the 721 terrorist attacks.

It’s worth noting that the Hong Kong Police Force has a full force of 30,000 police officers. Not only are they equipped with powerful weaponry, but they also have the most pervasive detection network and technology. On top of that, there’s never a ceiling to their overtime claims. How can such a sizable "ring" be so incompetent? They haven't only failed to make good use of their staff, but they also aren't taking any action to solve the above problems.

A reasonable explanation is that the police have completely let their guard down in order to remind the public of their importance; in other words, that the police are irreplaceable -- they and their properties are not protected without the police. At the same time, they are also taking the opportunity to play the public opinion game and try to induce the public to turn their dissatisfaction away from them and towards the demonstrators. However, many people also know that, in addition to the deeply-rooted conflicts in the city, the movement also stems from the Chinese Liaison’s Office’s ruthless and unreasonable rule of Hong Kong on top of Carrie Lam’s incompetent administration. The police also blamed the deterioration of public order on those who have endured their tyranny, which is equivalent to blaming the victim. People who are sensible would simply not agree to that.

(Editor's note: scroll down for part 2)

OP:
警隊減少在街上巡邏的原因 (part 2)
Why the Hong Kong Police Aren't Patrolling As Much? (part 2)

What's ugly is that the police have fully exposed their true colours and they will not put the safety of the citizens - regardless of Yellows or Blues - at the top of their list. Even if you were to support the government and the police, you won’t receive any help now that the police are indulging the criminals. It is because the police’s ultimate order is to only protect those in power, their big bosses. Therefore, civilians can only pray for their own safety. If a few people were wearing black, the police would appear in seconds. Robbery? You had better wait as there are no patrolling policemen around.

When the masks of justice and law and order break, the police force is unfortunately no different from local outlaws. As the Chinese saying goes, “You will be sentenced for stealing a hook, but you would enjoy fame and wealth for stealing a country”. The police are similar to the triads: they both serve their own big boss. With a couple of thousand people, you will be called a triad but with thirty-thousand of you leeching off of public funding to service those in power, you would become the Hong Kong Police.
---
Disclaimers:
1. Views expressed in OP do not necessarily reflect ours. We try our best to curate and translate trending contents on #LIHKG for you.
2. We are not associated with the LIHKG forum in whichever ways. We are a volunteer group whose operation is completely independent of the LIHKG forum.

好有心機，推

Posh

其實有冇得問下英文, 有時好想回下twitter 都諗極都唔知點寫

Thank you for the team contribution on propaganda, lets spread the truth to world!
And I want to share my own experience of having the blue ribbon friends from oversea, i find that is not all of them are really know about HK police brutality, just like my ABC FD (USA), his parent is come from HK either, seriously i'm not surprise that they are blue ribbon, but my friend is just a youngster, living in a country with speech freedom and human right, he is against the protesters and called them cockroach, i'm really mad at him.
One more things ,he said HK police is very kind to comparing with US police, because US police will shot them. In fact, many innocent students were shot by police and the youngsters are vanishing by mysterious reason, are you kidding me? If US police are bad, bad things should be improve and correct it , not to compare.

下次POST來睇下，大家一齊諗下點樣講

THX巴打
我有睇 Twitter 英文補習呢個channel
我想講, 我淨係識Thank you 果啲外國議員同叫佢地stand with hk , 多一句都冇
所以佢地教果啲對我黎講都好深 只能盡力retweet

我英文都唔係太好，一齊多講就得，我係用中文思維諗左先再用英文改，加油加油，比外國人知道香港發生咩事好重要